[
    {
        "text": "Nem a siker a kulcs a boldogs\u00e1ghoz. A boldogs\u00e1g a kulcs a sikerhez. Ha szereted azt, amit csin\u00e1lsz, sikeres leszel",
        "from": " \u2013 Albert Schweitzer"
    },
    {
        "text": "Egy di\u00e1knak egy nap egy leck\u00e9t tudsz megtan\u00edtani; de ha meg tudod tan\u00edtani, hogy k\u00edv\u00e1ncsis\u00e1ggal tanuljon, akkor eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9n kereszt\u00fcl tanulni fog",
        "from": " \u2013 Clay P. Bedford"
    },
    {
        "text": "A siker titka csup\u00e1n az elhat\u00e1roz\u00e1sban rejlik: elhat\u00e1rozod, mit akarsz el\u00e9rni, majd napr\u00f3l napra kitart\u00f3an teszel is \u00e9rte, m\u00e9g akkor is, ha \u00fagy t\u0171nik, hogy nem fog siker\u00fclni",
        "from": " \u2013 Anthony Robbins"
    },
    {
        "text": "Az amat\u0151r\u00f6k \u00fclnek \u00e9s v\u00e1rnak az inspir\u00e1ci\u00f3ra. Mi t\u00f6bbiek felkel\u00fcnk, \u00e9s elmegy\u00fcnk dolgozni",
        "from": " \u2013 Stephen King"
    },
    {
        "text": "Sosem mondtam, hogy \u201eh\u00e1t, nekem ez sincs, nekem az sincs\u201d. Azt mondtam: nekem ilyenem m\u00e9g nincs, de meg fogom szerezni",
        "from": " \u2013 Tina Turner"
    },
    {
        "text": "T\u00e9nyleg \u00fagy van, hogy ha az \u00e9letedet \u00f6nmagad miatt \u00e9led, akkor a siker\u00e9lm\u00e9ny akkor j\u00f6n, amikor nem is v\u00e1rod",
        "from": " \u2013 Csernus Imre"
    },
    {
        "text": "A sikeres ember rendelkezik azzal a szok\u00e1ssal, hogy megteszi azokat a dolgokat, amelyeket a sikertelen emberek nem sz\u00edvesen csin\u00e1lnak",
        "from": " \u2013 Stephen R. Covey."
    },
    {
        "text": "A sikertelens\u00e9g mindig fokozza t\u00f6rekv\u00e9seink erej\u00e9t",
        "from": " \u2013 Honor\u00e9 de Balzac"
    },
    {
        "text": "Az \u00e9let nem arr\u00f3l sz\u00f3l, hogy megtal\u00e1ld \u00f6nmagad. Az \u00e9let arr\u00f3l sz\u00f3l, hogy l\u00e9trehozd \u00f6nmagad",
        "from": " \u2013 George Bernard Shaw"
    },
    {
        "text": "Siker az, amikor buk\u00e1st\u00f3l buk\u00e1sig s\u00e9t\u00e1lunk, an\u00e9lk\u00fcl, hogy lelkesed\u00e9s\u00fcnket elvesz\u00edten\u00e9nk",
        "from": " \u2013 William Churchill"
    },
    {
        "text": "Az egyik legnagyobb megel\u00e9gedett\u00e9get az \u00e9letben annak megval\u00f3s\u00edt\u00e1sa adja, amelyr\u0151l m\u00e1sok azt \u00e1ll\u00edtj\u00e1k, nem tudod megtenni",
        "from": " \u2013 Walter Bagehot"
    },
    {
        "text": "A siker nem azt jelenti, hogy soha nem hib\u00e1zunk. A siker az, hogy nem k\u00f6vetj\u00fck el k\u00e9tszer ugyanazt a hib\u00e1t",
        "from": " \u2013 George Bernard Shaw"
    },
    {
        "text": "K\u00e9t t\u00e9nyez\u0151 teszi sikeress\u00e9g az embert: a tehets\u00e9ge \u00e9s a motiv\u00e1lts\u00e1ga",
        "from": " \u2013 Seth Stephens\u2013Davidowitz"
    },
    {
        "text": "A siker nem a v\u00e9gs\u0151 pont, a buk\u00e1s nem v\u00e9gzetes: a folytat\u00e1s b\u00e1tors\u00e1ga az, ami sz\u00e1m\u00edt",
        "from": " \u2013 Winston Churchill"
    },
    {
        "text": "A sikerhez vezet\u0151 \u00fat (\u2026) r\u00f6g\u00f6s, el\u0151sz\u00f6r is, mert er\u0151fesz\u00edt\u00e9st k\u00edv\u00e1n, m\u00e1sodszor pedig, mert a legjobb igyekezet is balul \u00fcthet ki. \u00c9s ki akarn\u00e1 szapor\u00edtani a maga baj\u00e1t? Ne k\u00f6vess\u00fck h\u00e1t r\u00f6vidl\u00e1t\u00f3an a \u201ckis l\u00e9p\u00e9sek politik\u00e1j\u00e1t\u201d, r\u00e1ad\u00e1sul holmi j\u00f3zan, el\u00e9rhet\u0151 c\u00e9l \u00e9rdek\u00e9ben, hanem helyezz\u00fck a c\u00e9lt lehet\u0151leg sz\u00e9d\u00edt\u0151en magasra",
        "from": " \u2013 Paul Watzlawick"
    },
    {
        "text": "A sikert legink\u00e1bb azok \u00e9rik el, akik nem tudj\u00e1k, hogy a buk\u00e1s elker\u00fclhetetlen",
        "from": " \u2013 Coco Chanel"
    },
    {
        "text": "Ha azt tartod, hogy elveszett vagy, akkor el is veszt\u00e9l. Ha azt hiszed, hogy nem mered megtenni, akkor nem is mered majd megtenni. Ha nyerni szeretn\u00e9l, de \u00fagy v\u00e9led, nem tudsz nyerni, majdnem lehetetlen, hogy siker\u00fclj\u00f6n. Ha azt tartod, hogy vesz\u00edteni fogsz, vesz\u00edtett\u00e9l. Mert odakinn a vil\u00e1gban l\u00e1tni fogod, hogy a siker az ember akarat\u00e1val kezd\u0151dik",
        "from": " \u2013 Lafayette Ron Hubbard"
    },
    {
        "text": "A veres\u00e9g k\u00f3r, amire a gy\u0151zelem az orvoss\u00e1g",
        "from": " \u2013 George R. R. Martin"
    },
    {
        "text": "A sikert azon m\u00e9rd le, amit feladt\u00e1l, hogy el\u00e9rd",
        "from": " \u2013 Dalai L\u00e1ma"
    },
    {
        "text": "A tev\u00e9kenyked\u00e9s minden siker alapja",
        "from": " \u2013 Pablo Picasso"
    },
    {
        "text": "A siker titka az, hogy megkock\u00e1ztassuk a nem szokv\u00e1nyos gondolatokat. A szokv\u00e1nyoss\u00e1g a halad\u00e1s ellens\u00e9ge. Ha az embernek egy kicsit t\u00f6bb s\u00fctnival\u00f3ja van, mint egy vekni keny\u00e9rnek, akkor k\u00e9pes feltal\u00e1lni valamit",
        "from": " \u2013 Trevor Baylis"
    },
    {
        "text": "A \u201ccs\u00facsra jutottam\u201d megfogalmaz\u00e1s mindig zavart, mert onnan m\u00e1r csak lefel\u00e9 lehet menni. Egy fenns\u00edkra \u00e9rkeztem, ebben hiszek, \u00e9s szeretn\u00e9k m\u00e9g elid\u0151zni ezen a t\u00e1jon",
        "from": " \u2013 Nagy Band\u00f3 Andr\u00e1s"
    },
    {
        "text": "A siker titka, hogy egy mindennapi dolgot nem mindennapi m\u00e9rt\u00e9kben J\u00d3L kell csin\u00e1lni",
        "from": " \u2013 John D. Rockefeller Jr."
    },
    {
        "text": "Csak akkor \u00e9rhetsz el sikert, ha szil\u00e1rdul hiszel benne. Amint habozni kezdesz vagy elb\u00e1tortalanodsz, abban a pillanatban vesz\u00e9lybe ker\u00fcl a sz\u00e1nd\u00e9kod",
        "from": " \u2013 Peter Freund"
    },
    {
        "text": "Az \u00e9letben, ha sikert akarunk el\u00e9rni, mindent j\u00f3 el\u0151re ki kell sz\u00e1m\u00edtani",
        "from": " \u2013 Agatha Christie"
    },
    {
        "text": "\u00c1ltal\u00e1ban azok sikeresek az \u00e9letben, akik nagyon el vannak foglalva azzal, hogy hajtanak ut\u00e1na",
        "from": " \u2013 Henry David Thoreau"
    },
    {
        "text": "Ha csak azt tessz\u00fck, ami nem esik nehez\u00fcnkre, soha nem lesz\u00fcnk sikeresek. Abb\u00f3l tudhatjuk, hogy j\u00f3 \u00faton vagyunk a sikeres \u00e9let fel\u00e9, ha az \u00fat, amelyen j\u00e1runk meredeken felfel\u00e9 halad",
        "from": " \u2013 Gary Chapman"
    },
    {
        "text": "T\u00f6ltsd id\u0151d 80 sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t azzal, hogy a holnap lehet\u0151s\u00e9geire f\u00f3kusz\u00e1lsz \u00e9s nem a tegnap probl\u00e9m\u00e1ira",
        "from": " \u2013 Brian Tracy"
    },
    {
        "text": "Ha az ember csaknem mindig nyer, akkor a gy\u0151zelemnek olyan lesz az \u00edze, mint a megerjedt sz\u0151l\u0151l\u00e9nek",
        "from": " \u2013 Stephen King"
    },
    {
        "text": "A sikeress\u00e9ghez a hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1s \u00e9pp olyan fontos, mint a k\u00e9pess\u00e9g",
        "from": " \u2013 Mark Caine"
    },
    {
        "text": "Ha azt tartod, hogy elveszett vagy, akkor el is veszt\u00e9l. Ha azt hiszed, hogy nem mered megtenni, akkor nem is mered majd megtenni. Ha nyerni szeretn\u00e9l, de \u00fagy v\u00e9led, nem tudsz nyerni, majdnem lehetetlen, hogy siker\u00fclj\u00f6n. Ha azt tartod, hogy vesz\u00edteni fogsz, vesz\u00edtett\u00e9l. Mert odakinn a vil\u00e1gban l\u00e1tni fogod, hogy a siker az ember akarat\u00e1val kezd\u0151dik",
        "from": " \u2013 Lafayette Ron Hubbard"
    },
    {
        "text": "A siker \u00fatja mindig \u00e9p\u00edt\u00e9s alatt \u00e1ll",
        "from": " \u2013 Lily Tomlin"
    },
    {
        "text": "A siker annyit jelent, hogy az ember \u00e9pp azokkal a k\u00e9pess\u00e9gekkel rendelkezik, melyekre egy adott pillanatban sz\u00fcks\u00e9g van",
        "from": " \u2013 Henry Ford"
    },
    {
        "text": "A kudarc \u00e9s a siker k\u00f6z\u00f6tti v\u00e1laszt\u00f3vonal olyan v\u00e9kony, hogy alig vessz\u00fck \u00e9szre, mikor l\u00e9pj\u00fck \u00e1t",
        "from": " \u2013 Elbert Hubbard"
    },
    {
        "text": "Ha a siker \u201cA\u201d, akkor \u201cA\u201d egyenl\u0151 X plusz Y plusz Z, ahol X a munka, Y a j\u00e1t\u00e9k, a Z pedig, hogy tartsd a sz\u00e1d",
        "from": " \u2013 Albert Einstein"
    },
    {
        "text": "A motiv\u00e1ci\u00f3 k\u00e9sztet arra, hogy csin\u00e1lj valamit. Mindig motiv\u00e1l valami, amikor megteszel valamit (\u2026). A megfelel\u0151 motiv\u00e1ci\u00f3 hozz\u00e1seg\u00edt a sikerhez",
        "from": " \u2013 Daryl Bernstein"
    },
    {
        "text": "Hogy sikeress\u00e9 v\u00e1lj\u2026 Tal\u00e1lj valamit, amihez ragaszkodhatsz, ami motiv\u00e1l, ami inspir\u00e1ci\u00f3t ad",
        "from": " \u2013 Tony Dorsett"
    },
    {
        "text": "N\u00e9zze: maga nem nagy jellem, rem\u00e9lem, ezzel maga is tiszt\u00e1ban van, de tehets\u00e9ges l\u00e9gg\u00f6mb, magasra sz\u00e1llhat, ne k\u00f6sse mag\u00e1t egy olyan f\u00e1hoz, amely akad\u00e1lyozza a felemelked\u00e9sben",
        "from": " \u2013 Moldova Gy\u00f6rgy"
    },
    {
        "text": "Min\u00e9l ink\u00e1bb hisz\u00fcnk abban, hogy csak rajtunk m\u00falik a siker, ann\u00e1l k\u00f6nnyebben el\u00e9rhetj\u00fck",
        "from": " \u2013 Giacinto Facchetti"
    },
    {
        "text": "Az embernek onnan kell felkelnie, ahol elesett, de r\u00f6gt\u00f6n \u2013 ez a siker egyetlen \u00fatja",
        "from": " \u2013 J\u00fc Hua"
    },
    {
        "text": "Tart\u00f3s boldogs\u00e1got ad\u00f3 sikerre akkor lelhet\u00fcnk, ha arra t\u00f6reksz\u00fcnk, hogy gazdag\u00edtsuk m\u00e1sok \u00e9let\u00e9t",
        "from": " \u2013 Gary Chapman"
    },
    {
        "text": "\u201eHa becs\u00fclik az embert , az olyan j\u00f3 \u00e9rz\u00e9s, mintha az ember \u00e1lland\u00f3an napf\u00e9nyben s\u00fctk\u00e9rezn\u00e9k, \u00e9s sz\u00edv\u00e9ben kellemes, der\u0171s \u00e9rz\u00e9sek bontakoznak ki",
        "from": " \u2013 Charlotte Bronte"
    },
    {
        "text": "A nagy emberek nem sz\u00fcletnek nagynak, de azz\u00e1 lesznek",
        "from": " \u2013 Mario Gianluigi Puzo"
    },
    {
        "text": "Sohasem \u00e1lmodoztam a sikerr\u0151l, megdolgoztam \u00e9rte",
        "from": " \u2013 Est\u00e9e Lauder"
    },
    {
        "text": "Az \u00e9letben a legt\u00f6bb kudarcot azok az emberek szenvedik el, akik nem ismerik fel, milyen k\u00f6zel j\u00e1rtak m\u00e1r a sikerhez, amikor feladt\u00e1k a harcot",
        "from": " \u2013 Thomas John Watson"
    },
    {
        "text": "A sikeres ember az alatt az id\u0151 alatt halad el\u0151re, amit m\u00e1sok elpazarolnak",
        "from": " \u2013 Henry Ford"
    },
    {
        "text": "Egy id\u0151 ut\u00e1n \u00e9n is r\u00e9j\u00f6ttem, nem az a fizets\u00e9g, ha az embert felismerik az utc\u00e1n, hanem az, ha a filmjeire eml\u00e9keznek",
        "from": " \u2013 Leonardo DiCaprio"
    },
    {
        "text": "A siker \u00e1ltal\u00e1ban bel\u00e9p\u0151jegy egy sor \u00fajabb d\u00f6nt\u00e9shez",
        "from": " \u2013 Henry Kissinger"
    },
    {
        "text": "Ha h\u00e1rom mad\u00e1r \u00fcl egy ker\u00edt\u00e9sen, \u00e9s kett\u0151 elhat\u00e1rozza, hogy elrep\u00fcl, h\u00e1ny mad\u00e1r marad a ker\u00edt\u00e9sen? A v\u00e1lasz: h\u00e1rom. A tanuls\u00e1g: att\u00f3l, hogy elhat\u00e1rozol valamit, m\u00e9g nem teszed meg",
        "from": " \u2013 Robert Kiyosaki"
    },
    {
        "text": "Voltak olyan pillanatok, amikor \u00fagy \u00e9reztem, hogy elegem van (\u2026), de mindig siker\u00fclt \u00faj c\u00e9lokat kit\u0171zn\u00f6m magam el\u00e9, \u00e9s ez el\u00e9g volt ahhoz, hogy tov\u00e1bb koncentr\u00e1ljak. Ha az ember egyszer meg\u00e9rzi a siker \u00edz\u00e9t, \u00e9s l\u00e1tja, hogy a befektetett munk\u00e1nak megvan az eredm\u00e9nye, akkor tov\u00e1bb tud k\u00fczdeni",
        "from": " \u2013 Oliver Kahn"
    },
    {
        "text": "A siker \u00fagy t\u0171nik, a cselekv\u00e9ssel \u00e1ll \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben. A sikeres emberek mindig l\u00e9pnek. Csin\u00e1lnak hib\u00e1kat, de nem adj\u00e1k fel",
        "from": " \u2013 Conrad Hilton"
    },
    {
        "text": "A (\u2026) motiv\u00e1ci\u00f3 hasznos, mert arra \u00f6szt\u00f6n\u00f6z, hogy sikeres l\u00e9gy",
        "from": " \u2013 Daryl Bernstein"
    },
    {
        "text": "Ha sikeres akarsz lenni, a dolog nagyon egyszer\u0171. \u00c9rts ahhoz, amit csin\u00e1lsz! Szeresd, amit csin\u00e1lsz! \u00c9s higgy abban, amit csin\u00e1lsz! Igen, ilyen egyszer\u0171 ez",
        "from": " \u2013 Will Rogers"
    },
    {
        "text": "A sikerhez vezet\u0151 h\u00e1rom l\u00e9p\u00e9s k\u00f6z\u00fcl az utols\u00f3, az els\u0151 \u00e9s a k\u00f6zb\u00fcls\u0151 a legl\u00e9nyegesebb",
        "from": " \u2013 Ralph S. Marston, Jr."
    },
    {
        "text": "A sikeres harcos \u00e1tlagos ember, l\u00e9zer pontoss\u00e1g\u00fa \u00f6sszpontos\u00edt\u00e1ssal",
        "from": " \u2013 Bruce Lee"
    },
    {
        "text": "Becs\u00fcld f\u00f6l a sikereidet a boldogs\u00e1god \u00e9s az el\u00e9gedetts\u00e9ged alapj\u00e1n, \u00e9s akkor tudni fogod, hogy t\u00e9nyleg sikeres vagy\u2013e",
        "from": " \u2013 Shannon Leto"
    },
    {
        "text": "Sikeres ember az, aki er\u0151s alapokat k\u00e9pes \u00e9p\u00edteni azokb\u00f3l a t\u00e9gl\u00e1kb\u00f3l, amiket m\u00e1sok hozz\u00e1v\u00e1gnak",
        "from": " \u2013 David Brinkley"
    },
    {
        "text": "Ha arra v\u00e1rsz, hogy a lehet\u0151s\u00e9gek az \u00f6ledbe hulljanak, akkor sosem leszel sikeres az \u00e9letben",
        "from": " \u2013 Sri Chinmoy"
    },
    {
        "text": "Saj\u00e1t elt\u00f6k\u00e9lts\u00e9ged arra, hogy sikeres l\u00e9gy, fontosabb b\u00e1rmi m\u00e1sn\u00e1l",
        "from": " \u2013 Abraham Lincoln"
    },
    {
        "text": "Ak\u00e1r van, ak\u00e1r nincs \u00e9rz\u00e9ked a sikerhez (\u2026), lehet\u0151s\u00e9ged van arra, hogy kifejleszd ezt a k\u00e9pess\u00e9gedet. Ha szil\u00e1rdan elhat\u00e1rozod, hogy megv\u00e1ltozol, \u00e9s van egy csepp j\u00f3zan eszed, az \u00e9let b\u00e1rmely ter\u00fclet\u00e9n c\u00e9lhoz \u00e9rhetsz",
        "from": " \u2013 Daryl Bernstein"
    },
    {
        "text": "A siker akkor kopogtat be az ajt\u00f3don, ha gondoskodsz r\u00f3la, hogy p\u00f3tolhatatlann\u00e1 v\u00e1lj",
        "from": " \u2013 Ralph S. Marston, Jr."
    },
    {
        "text": "Az els\u0151 mindig az osztrig\u00e1t kapja, a m\u00e1sodik a h\u00e9j\u00e1t",
        "from": " \u2013 Andrew Carnegie"
    },
    {
        "text": "Az a sikeres ember, aki r\u00e1j\u00f6n, mi a helyzet a v\u00e1llalkoz\u00e1s\u00e1val, m\u00e9g miel\u0151tt a versenyt\u00e1rsai r\u00e1j\u00f6nn\u00e9nek",
        "from": " \u2013 Roy L. Smith"
    },
    {
        "text": "Nem az lesz sikeres, aki puszt\u00e1n elkezd valamit. Az lesz sikeres, aki elkezdi, \u00e9s ha a fene fen\u00e9t eszik is, befejezi",
        "from": " \u2013 Napoleon Hill"
    },
    {
        "text": "Mindenki r\u00f6h\u00f6g\u00f6tt az \u00f6lt\u00f6zk\u00f6d\u00e9si st\u00edlusomon, de ebben rejlett a sikerem titka. M\u00e1s voltam",
        "from": " \u2013 Coco Chanel"
    },
    {
        "text": "Nem azok\u00e9 a siker, akik sohasem buktak el, hanem azok, akik elbuktak, \u00e9s ism\u00e9t fel\u00e1lltak bel\u0151le",
        "from": " \u2013 Kimi R\u00e4ikk\u00f6nen"
    },
    {
        "text": "A siker azt jelenti, hogy a legjobbat hozzuk ki magunkb\u00f3l azokkal az eszk\u00f6z\u00f6kkel, amik rendelkez\u00e9s\u00fcnkre \u00e1llnak",
        "from": " \u2013 Zig Ziglar"
    },
    {
        "text": "Az \u00e9let f\u00e1jdalmakat fog hozni. A te felel\u0151ss\u00e9ged, hogy l\u00e9trehozd az \u00e9lvezetet",
        "from": " \u2013 Milton Erickson"
    },
    {
        "text": "Mi a siker l\u00e9nyege? A sikeres ember az, aki reggel felkel, lefekszik este, \u00e9s a kett\u0151 k\u00f6z\u00f6tt azt teszi, amit akar",
        "from": " \u2013 Bob Dylan"
    },
    {
        "text": "Az \u00fat, ami a sikerhez vezet, mindig fel\u00faj\u00edt\u00e1s alatt van",
        "from": " \u2013 Lily Tomlin"
    },
    {
        "text": "A nagy emberek nem hajland\u00f3k feladni, nem ismerik a m\u00f3dj\u00e1t. Ez\u00e9rt lehet jussuk a gy\u0151zelem",
        "from": " \u2013 Fekete vitorl\u00e1k c. film"
    },
    {
        "text": "Mindenkinek saj\u00e1t gener\u00e1ci\u00f3j\u00e1n bel\u00fcl kell megcsin\u00e1lni karrierj\u00e9t, anyagi biztons\u00e1g\u00e1t \u2013 azok k\u00f6r\u00e9ben, akik ismerik, m\u00e9lt\u00e1nyolj\u00e1k k\u00e9pess\u00e9geit, \u00e9s tudj\u00e1k, kir\u0151l van sz\u00f3, mert az ut\u00e1na k\u00f6vetkez\u0151 gener\u00e1ci\u00f3t\u00f3l ne v\u00e1rjon k\u00edm\u00e9letet, elismer\u00e9st vagy meg\u00e9rt\u00e9st \u2013 az m\u00e1r a saj\u00e1t embereivel, eszm\u00e9ivel s \u00f6sszek\u00f6ttet\u00e9seivel van elfoglalva",
        "from": " \u2013 Lengyel Menyh\u00e9rt"
    },
    {
        "text": "K\u00e9t lehet\u0151s\u00e9ged van. Vagy \u00e1lland\u00f3an menek\u00fclsz, rejt\u0151zk\u00f6dsz \u00e9s a vil\u00e1got okolod az \u00f6sszes probl\u00e9m\u00e1d\u00e9rt, vagy megv\u00e9ded magad, \u00e9s elhat\u00e1rozod, hogy fontos ember leszel",
        "from": " \u2013 Sidney Sheldon"
    },
    {
        "text": "\u00dagy l\u00e1tom, min\u00e9l kem\u00e9nyebben dolgozom, ann\u00e1l nagyobb a szerencs\u00e9m",
        "from": " \u2013 Thomas Jefferson"
    },
    {
        "text": "Ha r\u00f6vid id\u0151re is, n\u00e9ha nem \u00e1rt megtorpanni, h\u00e1tra n\u00e9zni, nyugodtan \u00e1ttekinteni a megtett utat, \u00e9s tal\u00e1n \u2013 mi\u00e9rt is ne? \u2013 \u00f6r\u00fclni neki, hogy eljutottunk id\u00e1ig",
        "from": " \u2013 Jorge Bucay"
    },
    {
        "text": "Ha lenne r\u00e1 8 \u00f3r\u00e1m, hogy kiv\u00e1gjak egy f\u00e1t, ebb\u0151l 6 \u00f3r\u00e1t azzal t\u00f6lten\u00e9k, hogy \u00e9lezem a fejsz\u00e9met",
        "from": " \u2013 Abraham Lincoln"
    },
    {
        "text": "\u00c9leted legszebb \u00e9vei azok, amikor eld\u00f6nt\u00f6d, hogy a probl\u00e9m\u00e1id a tieid. Nem okolod az any\u00e1dat, a k\u00f6rnyezetet, az eln\u00f6k\u00f6t. \u00c9szreveszed, hogy a te hat\u00e1sk\u00f6r\u00f6dbe tartozik a v\u00e9gzeted",
        "from": " \u2013 Albert Ellis"
    },
    {
        "text": "A sikert gyakran k\u00eds\u00e9ri irigys\u00e9g, a sikerbe fektetett munk\u00e1t nagyon ritk\u00e1n",
        "from": " \u2013 Mandel Mirjam"
    },
    {
        "text": "Ha jobban megn\u00e9zz\u00fck, a hirtelen j\u00f6tt sikerek hossz\u00fa munka eredm\u00e9nyei",
        "from": " \u2013 Steve Jobs"
    },
    {
        "text": "A bev\u00e9teled k\u00f6zvetlen\u00fcl a filoz\u00f3fi\u00e1dhoz k\u00f6t\u0151dik, nem a gazdas\u00e1ghoz",
        "from": " \u2013 Jim Rohn"
    },
    {
        "text": "A kudarcot vallottak kilencven sz\u00e1zal\u00e9ka val\u00f3j\u00e1ban nem bukik el\u2026 egyszer\u0171en csak feladj\u00e1k",
        "from": " \u2013 Paul J. Meyer"
    },
    {
        "text": "Ahhoz, hogy az \u00e9letben sikeres legy\u00e9l, k\u00e9t dologra van sz\u00fcks\u00e9g: nemt\u00f6r\u0151d\u00f6ms\u00e9g \u00e9s magabiztoss\u00e1g",
        "from": " \u2013 Mark Twain"
    },
    {
        "text": "Term\u00e9szetesen az \u00e9let fontos r\u00e9sze a sz\u00f3rakoz\u00e1s. De mik\u00f6zben te partizol \u00e9s h\u00fcly\u00e9skedsz, ak\u00f6zben valaki m\u00e1s kem\u00e9nyen dolgozik. Valaki tanul, \u00e9s a valaki gy\u0151z. Ezt sose t\u00e9veszd szem el\u0151l",
        "from": " \u2013 Arnold Schwarzenegger"
    },
    {
        "text": "Gondolj ki valamit. Legyen ez a valami az \u00e9leted \u2013 gondolj r\u00e1, \u00e1lmodozz r\u00f3la, \u00e9lj ebben a gondolatban. Engedd, hogy az agyad, az izmaid, az idegeid, a tested minden r\u00e9sze elteljen ezzel a gondolattal, \u00e9s minden m\u00e1s gondolatot rekessz ki. Ez az \u00fat vezet a sikerhez, ezen a m\u00f3don \u00e9ltek a nagy spiritu\u00e1lis \u00f3ri\u00e1sok",
        "from": " \u2013 Swami Vivekananda"
    },
    {
        "text": "A siker titka, hogy megtanuld, hogyan haszn\u00e1ld fel a f\u00e1jdalmat \u00e9s az \u00f6r\u00f6m\u00f6t ahelyett, hogy a f\u00e1jdalom \u00e9s az \u00f6r\u00f6m haszn\u00e1lna ki t\u00e9ged. Ha ezt megtanulod, te tartod k\u00e9zben az \u00e9letedet, ha elmulasztod, kiszolg\u00e1ltatod magad az \u00e9letnek",
        "from": " \u2013 Anthony Robbins"
    },
    {
        "text": "A k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g sokf\u00e9lek\u00e9ppen \u00edt\u00e9l \u00e9s ez\u00e9rt nincs olyan emberfia, aki el\u0151re meg tudn\u00e1 mondani valamelyik darabnak a sors\u00e1t",
        "from": " \u2013 Blaha Lujza"
    },
    {
        "text": "Mindig a j\u00f6v\u0151nek kell dolgozni, nem a hirtelen zsebre v\u00e1ghat\u00f3 pillanatnyi sikernek",
        "from": " \u2013 M\u00f3ricz Zsigmond"
    },
    {
        "text": "A sikerek m\u00f6g\u00f6tti igazi er\u0151 az, amit magamban tal\u00e1ltam \u2013 valami, ami mindannyiunkban ott van, egy kis darab isten, aki arra v\u00e1r csak, hogy felfedezz\u00e9k",
        "from": " \u2013 Tina Turner"
    },
    {
        "text": "Amikor d\u00f6nt\u00e9st kell hozni, a legjobb dolog, amit tehetsz, a megfelel\u0151 dolog, a m\u00e1sodik legjobb a rossz, a legrosszabb pedig az, ha semmit nem csin\u00e1lsz",
        "from": " \u2013 Theodore Roosevelt"
    },
    {
        "text": "Egyetlen ismeret van, a t\u00f6bbi csak told\u00e1s: Alattad a f\u00f6ld, f\u00f6l\u00f6tted az \u00e9g, benned a l\u00e9tra",
        "from": " \u2013 We\u00f6res S\u00e1ndor"
    },
    {
        "text": "Mindenki azt hiszi, hogy a f\u00f6ldi \u00e9let c\u00e9lja az, hogy teljes\u00edts\u00fcnk valami tervet. Senki sem k\u00e9rdezi, hogy ez a terv az \u00f6v\u00e9\u2013e, vagy valaki m\u00e1s alkotta. Gy\u0171jtik a tapasztalatokat, az eml\u00e9keket, a dolgokat, m\u00e1sok \u00f6tleteit, \u00e9s t\u00f6bbet gy\u0171jtenek, mint amennyit elb\u00edrnak. \u00c9s k\u00f6zben megfeledkeznek az \u00e1lmukr\u00f3l",
        "from": " \u2013 Paulo Coelho"
    },
    {
        "text": "Ha valamit el akar \u00e9rni, el\u0151sz\u00f6r is legyen tiszt\u00e1ban vele, mit is akar pontosan, tartsa nyitva a szem\u00e9t, \u00e9s koncentr\u00e1ljon er\u0151sen",
        "from": " \u2013 Paulo Coelho"
    },
    {
        "text": "Amit a c\u00e9l el\u00e9r\u00e9s\u00e9vel kapunk, k\u00f6zel sem olyan fontos, mint amiv\u00e9 v\u00e1lunk, am\u00edg azt el\u00e9rj\u00fck",
        "from": " \u2013 Zig Ziglar"
    },
    {
        "text": "Ott t\u00e9ved\u00fcnk, ha azt hissz\u00fck, a boldogs\u00e1g a c\u00e9l",
        "from": " \u2013 Francois Lelord"
    },
    {
        "text": "Egy ember \u00e9lete mit sem \u00e9r c\u00e9l n\u00e9lk\u00fcl. C\u00e9l n\u00e9lk\u00fcl nincs mi\u00e9rt reggel felkelnie",
        "from": " \u2013 Lawrence Block"
    },
    {
        "text": "Amikor az ember hat\u00e1rozott c\u00e9l fel\u00e9 tart, nagyon fontos, hogy az \u00fatnak is szenteljen figyelmet. Az \u00fat az, amely mindig megmutatja a c\u00e9lba \u00e9r\u00e9s legjobb m\u00f3dj\u00e1t, s \u00fatk\u00f6zben gazdagodunk",
        "from": " \u2013 Paulo Coelho"
    },
    {
        "text": "A vil\u00e1g utat nyit annak az embernek, aki tudja, merre tart",
        "from": " \u2013 Ralph Waldo Emerson"
    },
    {
        "text": "C\u00e9l nincs. A c\u00e9l: az \u00fat",
        "from": " \u2013 Paul G\u00e9raldy"
    },
    {
        "text": "C\u00e9lozd meg a Holdat! M\u00e9g ha elhib\u00e1zod is, a csillagok k\u00f6zt landolsz",
        "from": " \u2013 Phineas Taylor Barnum"
    },
    {
        "text": "Gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 az, ha az ember c\u00e9lba l\u00e1t, s el\u00e9ri azt, t\u0171z\u00f6n\u2013v\u00edzen \u00e1t",
        "from": " \u2013 Henrik Ibsen"
    },
    {
        "text": "M\u00e9g a leglass\u00fabb is, ha c\u00e9lj\u00e1t nem t\u00e9veszti szem el\u0151l, szapor\u00e1bban halad, mint az, aki c\u00e9ltalan bolyong",
        "from": " \u2013 Gotthold Ephraim Lessing"
    },
    {
        "text": "Hasznos \u00e9letc\u00e9lt tal\u00e1lni \u00e9s azt kitart\u00f3an megval\u00f3s\u00edtani \u2013 ez az egyik titka minden olyan \u00e9letnek, amelyet \u00e9rdemes meg\u00e9lni",
        "from": " \u2013 Herbert Casson"
    },
    {
        "text": "Arra a megfigyel\u00e9sre tettem szert, hogy egy c\u00e9lir\u00e1nyos \u00e9let \u00e1ltal\u00e1ban jobb, gazdagabb, eg\u00e9szs\u00e9gesebb, mint egy c\u00e9ltalan, \u00e9s jobb az id\u0151vel el\u0151re tartani, mint az id\u0151 ellen visszafel\u00e9 l\u00e9pkedni",
        "from": " \u2013 Carl Gustav Jung"
    },
    {
        "text": "Az \u00e9letnek k\u00e9t c\u00e9lja lehet: el\u0151sz\u00f6r el\u00e9rni, amit akarunk, s ezut\u00e1n \u00f6r\u00fclni neki. Csak a legb\u00f6lcsebbek teljes\u00edtik a m\u00e1sodikat",
        "from": " \u2013 Logan Pearsall Smith"
    },
    {
        "text": "Holnap m\u00e1r minden a mienk lesz, Hogyha akarunk, ha mer\u00fcnk",
        "from": " \u2013 Ady Endre"
    },
    {
        "text": "\u00dagy l\u00e1tszik, az ember mindent b\u00edr, addig a hat\u00e1rig, am\u00edg c\u00e9lja van az \u00e9letnek",
        "from": " \u2013 M\u00e1rai S\u00e1ndor"
    },
    {
        "text": "z igazi keres\u00e9se a \u201ctal\u00e1l\u00e1ssal\u201d kezd\u0151dik",
        "from": " \u2013 Soproni Istv\u00e1n"
    },
    {
        "text": "Ha van egy c\u00e9lod az \u00e9letedben, egy igazi c\u00e9l, nem sz\u00e1m\u00edt, hogy szeg\u00e9ny vagy gazdag sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa vagy, ha kem\u00e9nyen dolgozol \u00e9s hiszel Istenben, el\u00e9rheted a sikert az \u00e9letedben",
        "from": " \u2013 Ayrton Senna"
    },
    {
        "text": "Nem az sz\u00e1m\u00edt, honnan indulsz, hanem az, hogy milyen d\u00f6nt\u00e9seket hozol arr\u00f3l, hogy hov\u00e1 akarsz v\u00e9g\u00fcl eljutni",
        "from": " \u2013 Tony Robbins"
    },
    {
        "text": "A vagyon \u00e9s a befoly\u00e1s nem jav\u00edtj\u00e1k a hangulatot, ha ut\u00e1na m\u00e1r azonnal a k\u00f6vetkez\u0151 c\u00e9l lebeg a szem\u00fcnk el\u0151tt",
        "from": " \u2013 Stefan Klein"
    },
    {
        "text": "A boldog \u00e9let titka az, hogy az embernek legyenek sikerei, amelyekre b\u00fcszke lehet, \u00e9s legyenek c\u00e9ljai, amelyek hajtj\u00e1k",
        "from": " \u2013 Jeff Lindsay"
    },
    {
        "text": "Semmi sem \u00e1llhat ellen az emberi akaratnak, amely a kinyilv\u00e1n\u00edtott c\u00e9lja \u00e9rdek\u00e9ben k\u00e9sz kock\u00e1ra tenni ak\u00e1r m\u00e9g a l\u00e9tez\u00e9s\u00e9t is",
        "from": " \u2013 Benjamin Disraeli"
    },
    {
        "text": "Teljesen mindegy, ki ellen kell versenyezni, a c\u00e9l az, hogy gyorsabbak legy\u00fcnk",
        "from": " \u2013 Sebastian Vettel"
    },
    {
        "text": "Mint testnek a v\u00edz, olyan a l\u00e9leknek a c\u00e9l",
        "from": " \u2013 John Fowles"
    },
    {
        "text": "Az ember legfontosabb c\u00e9lja, hogy \u00e9rt\u00e9ket teremtsen, \u00e9s meg is \u0151rizze",
        "from": " \u2013 Lewis Mumford"
    },
    {
        "text": "Ha boldog akarsz lenni, t\u0171zz ki magad el\u00e9 b\u00e1rmilyen c\u00e9lt, csak egyet ne: a boldogs\u00e1got",
        "from": " \u2013 Lucian Blaga"
    },
    {
        "text": "A c\u00e9l olyan, mint a sarkcsillag: r\u00e1\u00e1ll\u00edtod az ir\u00e1nyt\u0171det, \u00e9s amikor let\u00e9rsz az utadr\u00f3l, seg\u00edt visszatal\u00e1lni",
        "from": " \u2013 Marshall E. Dimoc"
    },
    {
        "text": "V\u00e9gs\u0151 soron az ember mindig csak azt tal\u00e1lja el, amit c\u00e9lba vesz. Ez\u00e9rt \u00fagy kellene, hogy min\u00e9l magasabbra t\u0171zze a c\u00e9lt \u2013 m\u00e9g ha eleve kudarcra van is \u00edt\u00e9lve",
        "from": " \u2013 Henry David Thoreau"
    },
    {
        "text": "Nem akkor \u00e9rsz c\u00e9lhoz, ha mindent kimer\u00edtett\u00e9l, hanem ha megtal\u00e1ltad a kimer\u00edthetetlent",
        "from": " \u2013 Hamvas B\u00e9la"
    },
    {
        "text": "Ahov\u00e1 \u00e9rdemes eljutni, oda nincs r\u00f6videbb \u00fat",
        "from": " \u2013 Beverly Sills"
    },
    {
        "text": "Az akad\u00e1ly az a r\u00e9miszt\u0151 dolog, amelyet akkor l\u00e1tunk, ha levessz\u00fck szem\u00fcnket a c\u00e9lr\u00f3l",
        "from": " \u2013 Henry Ford"
    },
    {
        "text": "K\u00e9t m\u00f3dja van annak, hogy magasabb m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gokba ker\u00fclj\u00fcnk, az, amit egyenes \u00fatnak, vagy kitaposott \u00fatnak nevez\u00fcnk, \u00e9s a ker\u00fcl\u0151 \u00fat, vagy g\u00f6rbe \u00fat. Emez a r\u00f6videbb",
        "from": " \u2013 Jean de La Bruy\u00e9re"
    },
    {
        "text": "Minden embernek sz\u00fcks\u00e9ge van valamilyen c\u00e9lra az \u00e9letben, amit tiszteletben tart \u00e9s b\u00fcszke, hogy dolgozik \u00e9rte, mert csak \u00fagy maradhat eg\u00e9szs\u00e9ges",
        "from": " \u2013 Selye J\u00e1nos"
    },
    {
        "text": "Nem tudom megv\u00e1ltoztatni a sz\u00e9l ir\u00e1ny\u00e1t, de be tudom \u00e1ll\u00edtani \u00fagy a vitorl\u00e1imat, hogy mindig el\u00e9rjem a c\u00e9lomat",
        "from": " \u2013 Jimmy Ray Dean"
    },
    {
        "text": "K\u00e9tf\u00e9le ember van. Az egyik valaki akar lenni, a m\u00e1sik valamit akar tenni. \u00c9n az ut\u00f3bbihoz tartozom",
        "from": " \u2013 Jean Monnet"
    },
    {
        "text": "A boldogs\u00e1g titka az, hogy el\u00e9rhet\u0151 c\u00e9ljaink legyenek",
        "from": " \u2013 Nicholas Sparks"
    },
    {
        "text": "Ha a c\u00e9ljainkhoz vezet\u0151 \u00fat sor\u00e1n el akarunk jutni A\u2013b\u00f3l Z\u2013be, azt a legbiztosabban \u00fagy tehetj\u00fck meg, ha el\u0151sz\u00f6r B\u2013be, majd C\u2013be, azt\u00e1n D\u2013be jutunk el \u00e9s \u00edgy j\u00e1rjuk v\u00e9gig az utat. Ha ak\u00e1rcsak egyetlen l\u00e9p\u00e9st is kihagyunk, az \u00e1ltal\u00e1ban kudarchoz vezet, m\u00e9g ha az adott pillanatban \u00fagy is t\u0171nik, hogy id\u0151t nyer\u00fcnk ez\u00e1ltal",
        "from": " \u2013 Dan Millman"
    },
    {
        "text": "Hi\u00e1ba keresi az utat az, aki nem tudja: hov\u00e1 akar menni",
        "from": " \u2013 Hidas Antal"
    },
    {
        "text": "Aki a c\u00e9lt ismeri, az tud d\u00f6nteni, aki d\u00f6nt\u00f6tt, nyugalmat tal\u00e1l, aki megtal\u00e1lta a nyugalm\u00e1t, bizonyoss\u00e1gban \u00e9l. Aki bizonyoss\u00e1gban \u00e9l, az birtokolja \u00f6nmag\u00e1t, aki birtokolja \u00f6nmag\u00e1t, az jobb\u00e1 teheti \u00e9let\u00e9t",
        "from": " \u2013 Konfuciusz"
    },
    {
        "text": "Ha az embernek vil\u00e1gos c\u00e9lja van, m\u00e9g a legmostoh\u00e1bb \u00faton is haladni fog. Ha az embernek nincs c\u00e9lja, m\u00e9g a legsim\u00e1bb \u00faton sem jut el sehova",
        "from": " \u2013 Thomas Carlyle"
    },
    {
        "text": "\u201eHa tudod, hol a c\u00e9l, a hozz\u00e1 mutat\u00f3 jeleket is \u00e9szre fogod venni",
        "from": " \u2013 Marie Clarence"
    },
    {
        "text": "Korunkkal az a baj, hogy tele van \u00fatjelz\u0151 t\u00e1bl\u00e1kkal, de sehol sincs megjel\u00f6lve a c\u00e9l",
        "from": " \u2013 Louis Kronenberger"
    },
    {
        "text": "A legt\u00f6bb ember azt hiszi, hogy vannak c\u00e9ljai, mikor val\u00f3j\u00e1ban csak v\u00e1gyai vannak. P\u00e9ld\u00e1ul azt mondj\u00e1k, hogy az a c\u00e9ljuk, hogy neh\u00e9z munka, \u00e1ldozat \u00e9s rizik\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl gazdagg\u00e1 v\u00e1ljanak. De ez nem c\u00e9l, ez fantazmag\u00f3ria",
        "from": " \u2013 Scott Adams"
    },
    {
        "text": "Mindenki annyit \u00e9r, amennyit az a dolog \u00e9r, amit el\u00e9rni igyekszik",
        "from": " \u2013 Bulat Okudzsava"
    },
    {
        "text": "A c\u00e9lok \u00e9s a megval\u00f3s\u00edt\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt a h\u00edd az \u00f6nfegyelem",
        "from": " \u2013 Jim Rohn\u201eVannak emberek, kik egy\u00e1ltal\u00e1n nem t\u00e9vednek, mert semmilyen okos c\u00e9lt nem t\u0171znek ki maguk el"
    },
    {
        "text": "Csak azok az emberek szomor\u00faak, akiknek nincs c\u00e9ljuk. Nekem van c\u00e9lom",
        "from": " \u2013 Cassandra Clare"
    },
    {
        "text": "Az \u00f6nbizalom az els\u0151 l\u00e9p\u00e9s ahhoz, hogy megszerezd, amit akarsz, vagy amire sz\u00fcks\u00e9ged van",
        "from": " \u2013 Nora Roberts"
    },
    {
        "text": "Mindennap, vagy amilyen gyakran csak tudod, \u00edrd le, hogy mit akarsz. \u00cdgy valah\u00e1nyszor \u00f6sszezavarodsz, vagy ir\u00e1nyt t\u00e9vesztesz, el\u00e9g belepillantanod ebbe a napl\u00f3ba, \u00e9s m\u00e1ris eszedbe jut, hov\u00e1 akarsz menni, \u00e9s mit keresel",
        "from": " \u2013 Dave Eggers"
    },
    {
        "text": "Valah\u00e1nyszor el\u00e9rt\u00fck a c\u00e9lt, \u00fagy tal\u00e1ljuk, hogy nem is olyan izgalmas, m\u00e9gis azonnal r\u00e1hajtunk, hogy el\u00e9rj\u00fck a k\u00f6vetkez\u0151, az ut\u00e1na k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9s az az ut\u00e1ni k\u00f6vetkez\u0151 c\u00e9lt. Mindez persze nem azt jelenti, hogy a c\u00e9lok nem sz\u00e1m\u00edtanak. Nagyon is sz\u00e1m\u00edtanak, m\u00e1r csak az\u00e9rt is, mert mik\u00f6zben el\u00e9rni igyeksz\u00fcnk a c\u00e9lokat, fejl\u0151d\u00fcnk, s v\u00e9g\u00fcl b\u00f6lcsebb\u00e9, boldogabb\u00e1 v\u00e1lunk, sat\u00f6bbi. Ha elrontunk valamit, att\u00f3l szerencs\u00e9tlenek, d\u00fch\u00f6sek, zavartak lesz\u00fcnk. A c\u00e9l teh\u00e1t j\u00f3t tesz, \u00e9s haszn\u00e1l nek\u00fcnk, m\u00e1r csak az\u00e9rt is, mert j\u00f3t\u00e9kony fejl\u0151d\u00e9st biztos\u00edt. \u00c1m ett\u0151l eltekintve is, a folyamat az, ami igaz\u00e1n fontos",
        "from": " \u2013 Benjamin Hoff"
    },
    {
        "text": "Min\u00e9l magasztosabb a c\u00e9l, ann\u00e1l nehezebb a hozz\u00e1 vezet\u0151 \u00fat",
        "from": " \u2013 Alekszandr Polescsuk"
    },
    {
        "text": "\u00c9n nem b\u00e1nom, hogy dolgoznom kell, ha egyszer musz\u00e1j. De azt fogom csin\u00e1lni, ami nekem tetszik, \u00e9s az\u00e9rt fogok dolgozni, hogy jussak valamire",
        "from": " \u2013 Agatha Christie"
    },
    {
        "text": "Ha el merem k\u00e9pzelni azt, ahova el szeretn\u00e9k jutni \u2013 ak\u00e1r fizikai, ak\u00e1r lelki \u00e9rtelemben \u2013, az f\u00e9l siker, mert csup\u00e1n az val\u00f3sulhat meg k\u00edv\u00fcl, amit bel\u00fcl m\u00e1r k\u00e9pes voltam megteremteni",
        "from": " \u2013 K\u00e1d\u00e1r Annam\u00e1ria"
    },
    {
        "text": "Az ember nem \u00e9rhet c\u00e9lt, ha nem teremt mag\u00e1nak szil\u00e1rd alapot, amelyen biztos l\u00e1bbal \u00e1ll; holmi fiatalos \u00e1br\u00e1ndoz\u00e1ssal semmire sem lehet jutni",
        "from": " \u2013 Nyikolaj Vasziljevics Gogol"
    },
    {
        "text": "\u00datra is sz\u00fcks\u00e9g van, \u00e9s c\u00e9lra is. Egyik sem teljes a m\u00e1sik n\u00e9lk\u00fcl. Igen, a c\u00e9l, \u00e9s az \u00faton felfedezett sok kis apr\u00f3s\u00e1g egy\u00fctt jelentik az \u00e9letet",
        "from": " \u2013 Csit\u00e1ry\u2013Hock Tam\u00e1s"
    },
    {
        "text": "Folytasd, amit elkezdt\u00e9l, \u00e9s ha nem \u00e9red el c\u00e9lodat, m\u00e9rd fel \u00fajra az utat, mely hozz\u00e1 vezet",
        "from": " \u2013 Leonyid Leonov"
    },
    {
        "text": "Az igazi \u00e1lmoknak az akad\u00e1lyok adnak er\u0151t. M\u00e1sk\u00fcl\u00f6nben nem v\u00e1ltoznak tervekk\u00e9, hanem csak \u00e1lmok maradnak",
        "from": " \u2013 Alessandro D`Avenia"
    },
    {
        "text": "A tud\u00e1snak semmi haszna c\u00e9l n\u00e9lk\u00fcl",
        "from": " \u2013 Frank Herbert"
    },
    {
        "text": "Ha az \u00fat k\u00f6nny\u0171, a c\u00e9l \u00e9rt\u00e9ktelen",
        "from": " \u2013 Dan Abnett"
    },
    {
        "text": "Ha nem feledkezel el a kit\u0171z\u00f6tt c\u00e9ljaidr\u00f3l, minden alkalmat meg fogsz ragadni, hogy k\u00f6zelebb ker\u00fclj hozz\u00e1juk",
        "from": " \u2013 Arthur Golden"
    },
    {
        "text": "A c\u00e9lok nem csak az\u00e9rt sz\u00fcks\u00e9gesek, hogy motiv\u00e1ljanak minket. N\u00e9lk\u00fcl\u00f6zhetetlenek, mert val\u00f3j\u00e1ban azok tartanak benn\u00fcnket \u00e9letben",
        "from": " \u2013 Robert Harold Schuller"
    },
    {
        "text": "Nem a c\u00e9l, hanem az \u00dat a legfontosabb, mely elvezet od\u00e1ig. Mert n\u00e9gy nagy t\u00f6rv\u00e9ny van: tudni, merni, akarni \u00e9s hallgatni",
        "from": " \u2013 Ga\u00e1l Viktor"
    },
    {
        "text": "Sok\u00e1ig csak a m\u00e1nak \u00e9ltem. (\u2026) Ez nem j\u00f3 ir\u00e1ny, vagyis hogy nem a legjobb. Fontosnak tartom azt, hogy mindig legyen el\u0151ttem c\u00e9l, hogy mindig meg tudjak k\u00fczdeni valami olyan\u00e9rt, amit ha el\u00e9rek, akkor nyugodt sz\u00edvvel megveregethessem a v\u00e1llamat",
        "from": " \u2013 Muri Enik\u0151"
    },
    {
        "text": "Az \u00e9let olyan, mint egy vonat (\u2026). Megy tov\u00e1bb. \u00c9s j\u00f3 is, hogy \u00edgy van. (\u2026) Mert a vonat v\u00e9g\u00fcl eljut az \u00fatic\u00e9lj\u00e1hoz",
        "from": " \u2013 Agatha Christie"
    },
    {
        "text": "A gy\u0151ztesek a c\u00e9lszalagon tartj\u00e1k a szem\u00fcket, nem az akad\u00e1lyokon",
        "from": " \u2013 Frank Edward Peretti"
    },
    {
        "text": "Ha r\u00e1j\u00f6ssz, hogy k\u00e9pes vagy el\u00e9rni kit\u0171z\u00f6tt c\u00e9ljaidat, \u00fajabb, ak\u00e1r m\u00e9g az el\u0151z\u0151ekn\u00e9l is mer\u00e9szebb \u00e1lmok megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1ba fogsz belekezdeni. Aki meg\u00e9rzi egyszer az akaraterej\u00e9vel szak\u00edtott gy\u00fcm\u00f6lcs \u00edz\u00e9t, azt m\u00e1r nem lehet meg\u00e1ll\u00edtani a maga v\u00e1lasztotta \u00faton",
        "from": " \u2013 Sz\u00e9kely Gy\u00f6rgy"
    },
    {
        "text": "Aki el akar \u00e9rni valamit, annak a c\u00e9lra kell szegeznie a tekintet\u00e9t, nem az akad\u00e1lyokra",
        "from": " \u2013 Gy\u00f6k\u00f6ssy Endre"
    },
    {
        "text": "Ami sz\u00e1modra \u00e9rtelem, c\u00e9l, azt senki nem fogja helyetted felfedezni",
        "from": " \u2013 Anthony de Mello"
    },
    {
        "text": "Egy \u00e1lom akkor v\u00e1lik c\u00e9ll\u00e1, amikor l\u00e9p\u00e9seket teszel a megval\u00f3s\u00edt\u00e1s ir\u00e1ny\u00e1ba",
        "from": " \u2013 Bo Bennett"
    },
    {
        "text": "Ha felt\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl elk\u00f6telez\u0151dsz a c\u00e9lod el\u00e9r\u00e9se ir\u00e1nt, \u00e9s ha ez a d\u00f6nt\u00e9sed el\u00e9g er\u0151s, biztos, hogy megtal\u00e1lod az utat \u00e9s a m\u00f3dot, hogy el\u00e9rd a c\u00e9lodat",
        "from": " \u2013 Robert Conklin"
    },
    {
        "text": "A teljes elk\u00f6telezetts\u00e9gnek megvan az a sz\u00e9ps\u00e9ge, hogy t\u00f6bb\u00e9 nem kell d\u00f6nt\u00e9seket hozni. Pontosan ismerj\u00fck az el\u0151tt\u00fcnk \u00e1ll\u00f3 utat, \u00e9s minden helyzetben csak egy dolgot kell megk\u00e9rdezn\u00fcnk magunkt\u00f3l: \u201cEl\u0151bbre viszi ez a tervemet vagy sem? \u201d \u2013 \u00e9s a d\u00f6nt\u00e9s adja mag\u00e1t. Egyszer\u0171",
        "from": " \u2013 Richard Templar"
    },
    {
        "text": "Aki sohasem \u00e9p\u00edtett l\u00e9gv\u00e1rakat, annak sohasem lesznek palot\u00e1i, \u00e9s (\u2026) akinek az az \u00e1lma \u00e9s becsv\u00e1gya, hogy sz\u00e1z forint legyen a havi fizet\u00e9se, annak sohase lesz k\u00e9tsz\u00e1z",
        "from": " \u2013 Krausz Simon"
    },
    {
        "text": "Mindig le kell k\u00fczdened a t\u00f6bbi ember visszah\u00faz\u00f3 erej\u00e9t, amikor nagyobb c\u00e9lokat szeretn\u00e9l megval\u00f3s\u00edtani",
        "from": " \u2013 George Smith Patton"
    },
    {
        "text": "A v\u00e9letlen lehet\u0151v\u00e9 teszi sz\u00e1modra, hogy egyszer\u2013egyszer megval\u00f3s\u00edts egy c\u00e9lt, de k\u00f6vetkezetes eredm\u00e9ny csak akkor t\u00f6rt\u00e9nik, ha szereted azt, amit csin\u00e1lsz",
        "from": " \u2013 Bart Wayne Conner"
    },
    {
        "text": "A lelkesed\u00e9s dikt\u00e1lja az iramot, de a kitart\u00e1s \u00e9ri el a c\u00e9lt",
        "from": " \u2013 Dan Millman"
    },
    {
        "text": "Egy c\u00e9l, amelyet szem el\u0151tt tartasz, \u00f6sszegy\u0171jti az er\u0151det, vil\u00e1goss\u00e1got \u00e9s \u00faj, c\u00e9lrat\u00f6r\u0151 akaratot ad neked",
        "from": " \u2013 Anselm Gr\u00fcn"
    },
    {
        "text": "Ahhoz, hogy el\u00e9rd a c\u00e9lod, tudnod kell, mit akarsz",
        "from": " \u2013 Gordon Ramsay"
    },
    {
        "text": "Ha valaki 100 m\u00e9terre megk\u00f6zel\u00edti a cs\u00facsot, az m\u00e9g nem m\u00e1szta meg a hegyet",
        "from": " \u2013 Andr\u00e9 Weil"
    },
    {
        "text": "Valami \u00fajra v\u00e1llalkozni mindig kock\u00e1zatos feladat. Sz\u00e1molni kell az \u00e9rtetlens\u00e9ggel, az ismeretlennel szembeni idegenked\u00e9ssel, a megszokotthoz ragaszkod\u00f3k k\u00f6z\u00f6ny\u00e9vel\u2026 Voltak olyanok, akik mert\u00e9k v\u00e1llalni ezt a kock\u00e1zatot, mert hittek abban, hogy az \u00faj, amelyre v\u00e1llalkoznak, hasznos \u00e9s j\u00f3, el\u0151bbre viszi az \u00fcgyet",
        "from": " \u2013 Illy\u00e9s Gyul\u00e1n\u00e9 Kozmutza Fl\u00f3ra"
    },
    {
        "text": "Az emberek az\u00e9rt buknak bele a nagy tervekbe \u00e9s nagy c\u00e9lokba, mert azok t\u00fal t\u00e1voliak, \u00e9s nem tudnak olyan hossz\u00fa t\u00e1von vonz\u00f3ak lenni, mint amilyen sok\u00e1ig k\u00fczdeni kell \u00e9rt\u00fck",
        "from": " \u2013 Szendi G\u00e1bor"
    },
    {
        "text": "Ha az ember vil\u00e1gosan l\u00e1tja a c\u00e9lt \u00e9s az oda vezet\u0151 utat, \u00e9s ha ez a c\u00e9l, ahogy ma nevezik, glob\u00e1lisan helyes, nem szabad k\u00e9telkedni",
        "from": " \u2013 Clara S\u00e1nchez"
    },
    {
        "text": "C\u00e9l van csak, \u00fat nincs. Amit \u00fatnak nevez\u00fcnk, az a t\u00e9tov\u00e1z\u00e1s",
        "from": " \u2013 Franz Kafka"
    },
    {
        "text": "Ha valahogyan rem\u00e9nyt tudok \u00fcltetni a k\u00e9ts\u00e9geim, b\u00e1tors\u00e1got a f\u00e9lelmeim \u00e9s b\u00fcszkes\u00e9get az \u00f6nsajn\u00e1lat hely\u00e9re, akkor\u2026 k\u00e9pes leszek el\u00e9rni, amit akarok",
        "from": " \u2013 Bear Grylls"
    },
    {
        "text": "Az igazi c\u00e9lokat nem tudja az ember fogcsikorgatva \u00e9s \u00f6k\u00f6lbe szor\u00edtott k\u00e9zzel el\u00e9rni, hanem csak nyitott k\u00e9zzel. \u00c9ppoly kev\u00e9ss\u00e9 lehet a szelet megmarkolni, mint a nyugalmat \u00f6k\u00f6llel \u00e1tkarolni",
        "from": " \u2013 Anselm Gr\u00fcn"
    },
    {
        "text": "Ha a c\u00e9l lebeg a szemed el\u0151tt, az akad\u00e1lyok sem ijesztenek el t\u0151le",
        "from": " \u2013 Carrie napl\u00f3ja c. film"
    },
    {
        "text": "B\u00e1rmi t\u00f6rt\u00e9nik, menj\u00fcnk csak el\u0151re. Ezt kell tenn\u00fcnk. Olyan ez, mint amikor versenyaut\u00f3ban \u00fcl\u00fcnk\u2026 nem gondolunk arra, hogy meghalhatunk benne. Van el\u0151tt\u00fcnk c\u00e9l. \u00c9s csak a c\u00e9lt akarjuk megval\u00f3s\u00edtani",
        "from": " \u2013 Adam Makos"
    },
    {
        "text": "Any\u00e1m volt a mentorom. (\u2026) Azt mondta, \u201cb\u00e1rmit megtehetsz, ha igaz\u00e1n elhat\u00e1rozod magad! Ha lusta vagy, akkor elbuksz. De ha t\u00e9nyleg elhat\u00e1rozod \u00e9s megk\u00fczdesz \u00e9rte, akkor b\u00e1rmit el\u00e9rhetsz",
        "from": " \u2013 Meryl Streep"
    },
    {
        "text": "Csak azok az elveszett emberek, akik feladj\u00e1k saj\u00e1t maguk",
        "from": " \u2013 Hans\u2013Ulrich Rudel"
    },
    {
        "text": "D\u00f6bbenetes, mire k\u00e9pes az ember, ha megvan benne az akarat",
        "from": " \u2013 Michael Jackson"
    },
    {
        "text": "Nem lehet olyan \u00e1lom, amelynek az el\u00e9r\u00e9s\u00e9hez ne lenne elegend\u0151 er\u0151d",
        "from": " \u2013 Richard Bach"
    },
    {
        "text": "\u00c9ppen nem nagy dolog elkezdeni a j\u00f3t. Azt be is v\u00e9gezni, egyed\u00fcl ez teszi az embert t\u00f6k\u00e9letess\u00e9",
        "from": " \u2013 Szent \u00c1goston"
    },
    {
        "text": "T\u00f6bb nemes sz\u00e1nd\u00e9k kudarc\u00e1t okozta m\u00e1r az akarater\u0151 \u00e9s a cselekv\u00e9si kedv hi\u00e1nya, mint az \u00e1tlagos vagy gyenge k\u00e9pess\u00e9gek",
        "from": " \u2013 Harry F. Banks"
    },
    {
        "text": "Nem sz\u00fcks\u00e9ges rem\u00e9nykedni ahhoz, hogy belekezdj\u00fcnk valamibe, sem sikerrel j\u00e1rni, hogy kitartsunk",
        "from": " \u2013 Or\u00e1niai Vilmos"
    },
    {
        "text": "A forr\u00e1shoz csak az \u00e1rral szemben lehet eljutni",
        "from": " \u2013 Andr\u00e9 Gide"
    },
    {
        "text": "A gy\u00e1v\u00e1k az \u00e9let elveszt\u00e9s\u00e9t tekintik a legf\u0151bb rossznak, m\u00edg a nagy lelkek a legkevesebbre becs\u00fclik \u00e9s ink\u00e1bb ezerszer is eldobn\u00e1k azt, semhogy kudarcot valljanak \u00e9s ne \u00e9rj\u00e9k el a c\u00e9lt, melyet maguk el\u00e9 kit\u0171ztek",
        "from": " \u2013 Francis William Bain"
    },
    {
        "text": "Az elhat\u00e1roz\u00e1s \u00f6nmag\u00e1ban kev\u00e9s, j\u00f3nak lenni kem\u00e9ny munka, \u00e9s sokszor a k\u00f6nnyebb utat v\u00e1lasztjuk, \u00edgy azt\u00e1n nem is tesz\u00fcnk meg \u00e9rte mindent, amit kell",
        "from": " \u2013 Louisa May Alcott"
    },
    {
        "text": "Mint egy hull\u00f3csillag, legy\u0151zheted a t\u00e1vols\u00e1got. Nem lesz k\u00f6nny\u0171, de ha hiszel magadban \u00e9s nem n\u00e9zel vissza, akkor b\u00e1rmi siker\u00fclhet",
        "from": " \u2013 Lucas Grabeel"
    },
    {
        "text": "Val\u00f3ban er\u0151ss\u00e9 v\u00e1lni azt jelenti, hogy soha, semmilyen k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt nem adod fel",
        "from": " \u2013 Youn In\u2013Wan"
    },
    {
        "text": "Ha er\u0151d kev\u00e9s, akkor f\u00e9l\u00faton kid\u0151lsz, de ne fek\u00fcdj le m\u00e1r az \u00fat elej\u00e9n",
        "from": " \u2013 Konfuciusz"
    },
    {
        "text": "Fiam, az embernek \u00f6nmaga az egyetlen ellenfele. Az egyetlen igazi ellenf\u00e9l a lelkedben lakozik. Az ember ereje, Vic, nem az izmaiban rejlik, hanem a sz\u00edv\u00e9ben. Biztos, hogy mindenkivel vele sz\u00fcletik valamennyi b\u00e1tors\u00e1g. Erre sz\u00fcks\u00e9g van a t\u00fal\u00e9l\u00e9shez. De a sz\u00edv, ami benned dobog, csak akkor er\u0151s\u00f6dik, ha folyton edzed. \u00c9letvesz\u00e9lyen k\u00edv\u00fcl nem sz\u00e1m\u00edt igaz\u00e1n, ha kudarcot vallasz. A jellem igazi pr\u00f3b\u00e1ja az, hogyan reag\u00e1l az ember a kudarcra. A kudarc hasznos dolog lehet, de csak akkor, ha ut\u00e1na sokkal sz\u00edv\u00f3sabban, sokkal elsz\u00e1ntabban pr\u00f3b\u00e1lkozol \u00fajra. Eg\u00e9szen addig, am\u00edg nem siker\u00fcl",
        "from": " \u2013 Dan Schmidt"
    },
    {
        "text": "A siker az \u00e1llhatatoss\u00e1g, a kitart\u00e1s \u00e9s az elsz\u00e1nts\u00e1g f\u00fcggv\u00e9nye",
        "from": " \u2013 Malcolm Gladwell"
    },
    {
        "text": "Az \u00e9n hitem szerint az ember vagy teljes odaad\u00e1ssal m\u0171veljen valamit, vagy sehogy. F\u00e9lmunk\u00e1val sosem lehet eljutni sehova",
        "from": " \u2013 Justin Michael Mentell"
    },
    {
        "text": "Az a nagyszer\u0171 az emberben, hogy soha nem veszti el a b\u00e1tors\u00e1g\u00e1t \u00e9s a kedv\u00e9t; \u00fajra \u00e9s \u00fajra kezdi, mert tudja, hogy fontos \u00e9s \u00e9rdemes \u00fajrakezdenie",
        "from": " \u2013 Ray Douglas Bradbury"
    },
    {
        "text": "Csak az gy\u0151z, aki tudja, mi\u00e9rt harcol \u00e9s szil\u00e1rdan hisz is az \u00fcgyben",
        "from": " \u2013 Mihail Solohov"
    },
    {
        "text": "A gy\u0151ztesek soha nem adj\u00e1k fel. Akik feladj\u00e1k, sohasem gy\u0151znek",
        "from": " \u2013 N\u00e9meth P\u00e1l"
    },
    {
        "text": "A tehets\u00e9g m\u00f6g\u00f6tt h\u00e9tk\u00f6znapi szavak rejlenek: szorgalom, szeretet, szerencse, de mindenekel\u0151tt a kitart\u00e1s",
        "from": " \u2013 James Arthur Baldwin"
    },
    {
        "text": "A kimagasl\u00f3 teljes\u00edtm\u00e9ny a kimagasl\u00f3 elk\u00f6telezetts\u00e9gb\u0151l sz\u00e1rmazik",
        "from": " \u2013 Andrew Matthews"
    },
    {
        "text": "A siker jobb\u00e1ra azon m\u00falik, hogy akkor is kitartsunk, amikor m\u00e1sok m\u00e1r feladt\u00e1k",
        "from": " \u2013 William Feather"
    },
    {
        "text": "Semmit se szeressek f\u00e9lig csin\u00e1lni, vagyis a t\u00f6k\u00e9ly el\u0151tt megel\u00e9gedni",
        "from": " \u2013 Bolyai J\u00e1nos"
    },
    {
        "text": "A te mai napod, amikor fel szeretn\u00e9d adni, m\u00e1svalakinek a holnapot jelenti, s vele egy\u00fctt a kitart\u00e1st",
        "from": " \u2013 Hamaszaki Ajumi"
    },
    {
        "text": "Nem az d\u00f6nti el, mire viszed, hogy mikor kezded, hanem az, hogy mikor hagyod abba",
        "from": " \u2013 Richard Bach"
    },
    {
        "text": "em akkor nyered el jutalmad, ha belekezdesz valamibe, hanem egyed\u00fcl \u00e9s csakis akkor, ha kitartasz mellette",
        "from": " \u2013 Szi\u00e9nai Szent Katalin"
    },
    {
        "text": "Nincs olyan hossz\u00fa \u00fat a f\u00f6ld\u00f6n, amit meg ne tenne az ember, ha igaz\u00e1n akarja",
        "from": " \u2013 Henry Rider Haggard"
    },
    {
        "text": "A kudarcot vallottak kilencven sz\u00e1zal\u00e9ka val\u00f3j\u00e1ban nem bukik el\u2026 egyszer\u0171en csak feladj\u00e1k",
        "from": " \u2013 Paul J. Meyer"
    },
    {
        "text": "Azok, akik tapasztalatb\u00f3l ismerik az elfogults\u00e1got, tudj\u00e1k, hogy ez az \u00e9rz\u00e9s az id\u0151vel egyenes ar\u00e1nyban n\u0151, m\u00edg az elsz\u00e1nts\u00e1g ford\u00edtott ar\u00e1nyban cs\u00f6kken",
        "from": " \u2013 Lev Tolsztoj"
    },
    {
        "text": "A zseni h\u00fasz sz\u00e1zal\u00e9k inspir\u00e1ci\u00f3b\u00f3l \u00e9s nyolcvan sz\u00e1zal\u00e9k perspir\u00e1ci\u00f3b\u00f3l (izzads\u00e1gb\u00f3l) tev\u0151dik \u00f6ssze",
        "from": " \u2013 Umberto Eco"
    },
    {
        "text": "Nincs jobb, mint t\u00fal nagy f\u00e1ba v\u00e1gni a fejsz\u00e9t, azt\u00e1n m\u00e9gis felapr\u00edtani a f\u00e1t",
        "from": " \u2013 Mark Burnett"
    },
    {
        "text": "Ma megteszem, amit m\u00e1sok nem, \u00e9s holnap el\u00e9rem, amire \u0151k nem k\u00e9pesek",
        "from": " \u2013 Jerry Rice"
    },
    {
        "text": "Nem szok\u00e1som feladni a harcot, mindig a legv\u00e9gs\u0151 pillanatig pr\u00f3b\u00e1lok kitartani, ami persze \u00e1ltal\u00e1ban a legrosszabb eredm\u00e9nyt sz\u00fcli. Hi\u00e1ba vagyok ennek tudat\u00e1ban, nem tudok rajta v\u00e1ltoztatni",
        "from": " \u2013 Kanehara Hitomi"
    },
    {
        "text": "Az \u00e9let n\u00e9ha olyan, mint egy szilaj l\u00f3. Bele kell kapaszkodni a s\u00f6r\u00e9ny\u00e9be, meg kell lovagolni, m\u00e9g ha meg is pr\u00f3b\u00e1l levetni a h\u00e1t\u00e1r\u00f3l",
        "from": " \u2013 Karen Hawkins"
    },
    {
        "text": "Mindig azon agg\u00f3dok, hogyan fogj\u00e1k az emberek fogadni a k\u00f6vetkez\u0151 l\u00e9p\u00e9sem. Emellett tiszt\u00e1ban vagyok azzal, hogy ha valamibe belekezdek, akkor nem hagyhatom abba f\u00e9l\u00faton",
        "from": " \u2013 Robert Pattinson"
    },
    {
        "text": "A b\u00e1lna ugr\u00e1sa. Olyan magasra rugaszkodik el, amennyire csak k\u00e9pes, kereszt\u00fclt\u00f6r a v\u00edzfelsz\u00ednen, a legmagasabb pontr\u00f3l egy m\u00e9g magasabb pontra. Vajon szemeiben az \u00e9gbolt ut\u00e1ni v\u00e1gyakoz\u00e1s t\u00fckr\u00f6z\u0151dik? Mi lenne, ha a cs\u00facspont nem is az \u00e9gbolt, hanem ann\u00e1l magasabb dolog lenne? Ha tudn\u00e1, hogy a v\u00e9gtelen univerzumban ott vannak a ragyog\u00f3 csillagok, tal\u00e1n megpr\u00f3b\u00e1lna m\u00e9g magasabbra jutni? An\u00e9lk\u00fcl, hogy c\u00e9ljuk tudat\u00e1ban lenn\u00e9nek, az \u00e9l\u0151l\u00e9nyek er\u0151sen kitart\u00f3ak",
        "from": " \u2013 Arakawa Under the Bridge c. film"
    },
    {
        "text": "Att\u00f3l, hogy valami felem\u00e9szti az embert, m\u00e9g nem fogja feladni. Att\u00f3l, hogy valami neh\u00e9z, m\u00e9g nem legyint\u00fcnk r\u00e1, \u00e9s ford\u00edtunk neki h\u00e1tat",
        "from": " \u2013 Laurell Kaye Hamilton"
    },
    {
        "text": "M\u00e9lyen \u00e9lt bennem a meggy\u0151z\u0151d\u00e9s \u2013 \u00e9s ennek nagyon sokat k\u00f6sz\u00f6nhettem \u2013, hogy \u00e1tlagos tehets\u00e9ggel \u00e9s \u00e1tlagon fel\u00fcli \u00e1llhatatoss\u00e1ggal szinte minden el\u00e9rhet\u0151",
        "from": " \u2013 Thomas Fowell Buxton"
    },
    {
        "text": "A kem\u00e9ny munka, az elhivatotts\u00e1g, \u00e9s a hit t\u00faljuttat b\u00e1rmin, \u00e9s seg\u00edt val\u00f3ra v\u00e1ltani mindent",
        "from": " \u2013 Chester Bennington"
    },
    {
        "text": "Az elt\u00f6k\u00e9lts\u00e9g induk\u00e1lja a teljes\u00edtm\u00e9nyt. Nem a piciny elt\u00f6k\u00e9lts\u00e9g, nem a durva elhat\u00e1rozotts\u00e1g, nem a fut\u00f3 c\u00e9l, hanem az er\u0151s \u00e9s f\u00e1radhatatlan akarat, amely legy\u0151zi a neh\u00e9zs\u00e9get \u00e9s a vesz\u00e9lyt. (\u2026) Az akarat \u00f3ri\u00e1sokat teremt",
        "from": " \u2013 Donald Grant Mitchell"
    },
    {
        "text": "Az \u00e9let tele van csal\u00f3d\u00e1sokkal. Az apr\u00f3bb kudarcokon csak \u00fagy lehet \u00farr\u00e1 az ember, hogy ann\u00e1l kem\u00e9nyebben k\u00fczd",
        "from": " \u2013 Erich Wolf Segal"
    },
    {
        "text": "Fel kell arra k\u00e9sz\u00fcln\u00fcnk, hogy \u00e1t kell majd keln\u00fcnk bizonyos akad\u00e1lyokon, miel\u0151tt az \u00e1lmaink megval\u00f3suln\u00e1nak",
        "from": " \u2013 Jerry Savelle"
    },
    {
        "text": "Akkor is nekiv\u00e1gok, ha nincs rem\u00e9nyem, s akkor is kitartok, ha nem kecsegtet siker",
        "from": " \u2013 Or\u00e1niai Vilmos"
    },
    {
        "text": "Az \u00e9let egyfolyt\u00e1ban f\u00f6ldet lap\u00e1tol r\u00e1nk vagy k\u00f3kuszdi\u00f3kat dob\u00e1l a fej\u00fcnkre, de mi csak akkor juthatunk ki a k\u00fatb\u00f3l, ha minden alkalommal reag\u00e1lunk. Minden probl\u00e9ma alkalmat ny\u00fajt arra, hogy tegy\u00fcnk egy l\u00e9p\u00e9st el\u0151re, minden probl\u00e9m\u00e1ra van megold\u00e1s, ha nem hagyjuk legy\u0151zni magunkat",
        "from": " \u2013 Bruno Ferrero"
    },
    {
        "text": "El\u00e9rni valamit mindig k\u00f6nnyebb, megtartani, az a neh\u00e9z. Az\u00e9rt, mert ahhoz napr\u00f3l napra, k\u00f6vetkezetesen kell dolgozni. Mel\u00f3s, de ami nem mel\u00f3s, azt \u00e1ltal\u00e1ban nem is \u00e9rt\u00e9keli semmire az ember",
        "from": " \u2013 Csernus Imre"
    },
    {
        "text": "Ha elhat\u00e1rozzuk, hogy sikeresek lesz\u00fcnk, akkor azok is lesz\u00fcnk\u2026 Az er\u0151s akarat diadalt arat",
        "from": " \u2013 Lucy Maud Montgomery"
    },
    {
        "text": "Maradj szorosan a nyom\u00e1ban annak, amibe belefogt\u00e1l, s tal\u00e1n eljutsz a cs\u00facsig, vagy oda, ahol egyed\u00fcl te \u00e9rted meg, hogy m\u00e9g nincs itt a cs\u00facs",
        "from": " \u2013 Lucius Annaeus Seneca"
    },
    {
        "text": "Az emberek az\u00e9rt buknak bele a nagy tervekbe \u00e9s nagy c\u00e9lokba, mert azok t\u00fal t\u00e1voliak, \u00e9s nem tudnak olyan hossz\u00fa t\u00e1von vonz\u00f3nak lenni, mint amilyen sok\u00e1ig k\u00fczdeni kell \u00e9rt\u00fck",
        "from": " \u2013 Szendi G\u00e1bor"
    },
    {
        "text": "Semmi sem szebb, mint hogy k\u00e9pes vagy napr\u00f3l napra r\u00e1sz\u00e1nni az \u00e9letedet arra, amire mindig is v\u00e1gyt\u00e1l",
        "from": " \u2013 David Villa"
    },
    {
        "text": "Tudom, hogy ha egyszer elsz\u00e1ntad magad, kereszt\u00fclviszed, amit a fejedbe vett\u00e9l. Te m\u00e1r csak olyan vagy, hogy mindig mindent v\u00e9gigcsin\u00e1lsz",
        "from": " \u2013 Lucy Maud Montgomery"
    },
    {
        "text": "Utols\u00f3 pillanatig er\u0151sebbnek lenni, mint a helyzet, amelyet k\u00fcls\u0151 er\u0151k teremtenek meg k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk. L\u00e9lekben nem adni fel semmit, nem engedni; ez a titok",
        "from": " \u2013 M\u00e1rai S\u00e1ndor"
    },
    {
        "text": "A gy\u00f6nge nem harcol. Aki er\u0151sebb, harcol tal\u00e1n egy \u00f3ra hosszat. A m\u00e9g er\u0151sebb hossz\u00fa \u00e9vekig k\u00fczd. De eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9n \u00e1t k\u00fczd a leger\u0151sebb. A leger\u0151sebb n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zhetetlen",
        "from": " \u2013 Bertolt Brecht"
    },
    {
        "text": "Ha kilencvenkilencszer elesem, sz\u00e1zadszorra meg\u00e1llok a l\u00e1bamon",
        "from": " \u2013 Henri Perruchot"
    },
    {
        "text": "Mindent megpr\u00f3b\u00e1lok, ami er\u0151mb\u0151l telik; nem mer\u00fcl\u00f6k el, am\u00edg \u00faszni tudok, nem esem el, am\u00edg talpra \u00e1llhatok",
        "from": " \u2013 Daniel Defoe"
    },
    {
        "text": "T\u00f6k\u00e9letes terv nem l\u00e9tezik, de ez nem ok arra, hogy feladjuk",
        "from": " \u2013 Jennifer A. Nielsen"
    },
    {
        "text": "Mindenki elesik. A l\u00e9nyeg az, hogy kelj fel, \u00e9s menj tov\u00e1bb",
        "from": " \u2013 Hillary Clinton"
    },
    {
        "text": "Ha \u00e9pp felh\u0151k bor\u00edtj\u00e1k is az eget, el\u0151bb\u2013ut\u00f3bb el\u0151ragyog m\u00f6g\u00fcl\u00fck a nap, ami arra eml\u00e9keztet, hogy nem szabad feladni",
        "from": " \u2013 Matthew Quick"
    },
    {
        "text": "Sosem az el\u0151tt\u00fcnk \u00e1ll\u00f3 kih\u00edv\u00e1sok jelentik a val\u00f3di probl\u00e9m\u00e1t. A probl\u00e9ma az, ha nem hissz\u00fck el, hogy le tudjuk k\u00fczdeni ezeket. A k\u00e9ts\u00e9geink, d\u00e9monaink, korl\u00e1taink legy\u0151z\u00e9s\u00e9nek kulcsa, ha bizonyosak vagyunk benne, hogy azt tessz\u00fck, amit kell. Ha bizonyoss\u00e1g van benn\u00fcnk, akkor nemcsak k\u00e9pesek vagyunk r\u00e1, hanem meg is csin\u00e1ljuk",
        "from": " \u2013 Yehuda Berg"
    },
    {
        "text": "A legkisebb \u00e9s a legnagyobb dologban egyform\u00e1n csak konoks\u00e1ggal, elsz\u00e1nt akarattal \u00e9rhet el valamit az ember. (\u2026) \u00dajb\u00f3l \u00e9s \u00fajb\u00f3l nekiv\u00e1gok, nem t\u00f6r\u0151d\u00f6m vele, meddig tart, mennyi er\u0151fesz\u00edt\u00e9sbe ker\u00fcl, de el\u00e9rem, amit akarok",
        "from": " \u2013 Hajnal G\u00e1bor"
    },
    {
        "text": "Amikor bonyodalmakat l\u00e1tunk, nem ker\u00fclhetj\u00fck meg \u0151ket puszt\u00e1n azzal, hogy visszat\u00e9r\u00fcnk az egyszer\u0171s\u00e9ghez",
        "from": " \u2013 Allan Massie"
    },
    {
        "text": "A gy\u0151ztesek olyan vesztesek, akik fel\u00e1lltak \u00e9s m\u00e9g egyszer megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k",
        "from": " \u2013 Dennis DeYoung"
    },
    {
        "text": "Nem megt\u00f6rni: minden ez. Nem belenyugodni, nem el\u00e1rulni. Szilajs\u00e1gom seg\u00edt, \u00e9s ahov\u00e1 sodor, ott utol\u00e9r szeretetem s vele az \u00e9let d\u00fch\u00f6dt v\u00e1gya, ami \u00e9rtelmet ad napjaimnak",
        "from": " \u2013 Albert Camus"
    },
    {
        "text": "Kitart\u00e1ssal lehet versenyt nyerni, igaz? Mindig ezt mondj\u00e1k. Kitart\u00e1s",
        "from": " \u2013 Susan Spencer\u2013Wendel"
    },
    {
        "text": "Elt\u00f6k\u00e9lten folytasd! Az akad\u00e1lyok ritk\u00e1n azonos nagys\u00e1g\u00faak holnap, mint ma",
        "from": " \u2013 Robert Harold Schuller"
    },
    {
        "text": "A gy\u0151zelemhez tartoz\u00f3 \u00e1rc\u00e9dul\u00e1n ez \u00e1ll: kitart\u00e1s",
        "from": " \u2013 Bob Gass"
    },
    {
        "text": "Ha el akarok valamit \u00e9rni, akkor r\u00e1 kell j\u00f6nn\u00f6m, hogy bizonyos \u00e9rzelmek \u00e9s v\u00e1gyak \u00f6sszeillenek azzal, amit akarok, \u00e9s ezek seg\u00edteni fognak \u00e1lmom megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1ban, m\u00edg n\u00e9mely \u00e9rzelmek \u00e9s v\u00e1gyak megnehez\u00edtik ezt. Ha el\u00e9g \u0151szinte, felel\u0151ss\u00e9gteljes \u00e9s megb\u00edzhat\u00f3 vagyok, akkor biztos lehetek benne, hogy b\u00e1rmi is legyen az \u00e1lmom, k\u00e9pes vagyok megval\u00f3s\u00edtani",
        "from": " \u2013 Zach LeBeau"
    },
    {
        "text": "Tal\u00e1n t\u00fal optimista vagyok, mert l\u00e1tom ugyan az utat, amelyet be kell j\u00e1rnom, de azzal is tiszt\u00e1ban vagyok, hogy a m\u00e1sodik f\u00e9lid\u0151 t\u00f6bb k\u00eds\u00e9rt\u00e9st rejteget. Neh\u00e9z lesz ellen\u00e1llnom a r\u00f6videbb \u00fat cs\u00e1b\u00edt\u00e1s\u00e1nak, \u00e9s annak, hogy kihagyjam a f\u00e1jdalmas r\u00e9szleteket, de nem szabad elgyeng\u00fcln\u00f6m, mindig a k\u00f6vetkez\u0151 l\u00e9p\u00e9sre kell koncentr\u00e1lnom",
        "from": " \u2013 Mikkel Birkegaard"
    },
    {
        "text": "Az apr\u00f3 es\u0151cseppek, ha szakadatlanul hullanak a kem\u00e9ny szikl\u00e1ra, kiv\u00e1jj\u00e1k azt",
        "from": " \u2013 Ga\u00e1l M\u00f3zes"
    },
    {
        "text": "Soha le nem mondani, soha el nem cs\u00fcggedni, ha kell, mindig \u00fajra kezdeni",
        "from": " \u2013 Kossuth Lajos"
    },
    {
        "text": "Ha az \u00e9let neh\u00e9zs\u00e9gei miatt a padl\u00f3n k\u00f6tsz ki, k\u00e9t v\u00e1laszt\u00e1sod van. Lent maradsz, vagy fel\u00e1llsz, leporolod a nadr\u00e1godat, s emelt f\u0151vel tov\u00e1bbm\u00e9sz. \u00c9n az ut\u00f3bbi mellett d\u00f6nt\u00f6ttem. Val\u00f3sz\u00edn\u0171leg n\u00e9h\u00e1nyszor m\u00e9g fel kell majd t\u00e1p\u00e1szkodnom ebben az \u00e9letben. Biztos vagyok benne, hogy meg is teszem",
        "from": " \u2013 Colleen Hoover"
    },
    {
        "text": "Az emberi szervezet egy val\u00f3di csoda, iszonyatos dolgokra k\u00e9pes, \u00e9s az a vicces, hogy ezt csak agyban kell eld\u00f6nteni. Alapb\u00f3l az\u00e9rt nem tudja ezt az ember, mert l\u00e9tezik egy agyi g\u00e1t, amely \u00f3v \u00e9s v\u00e9d benn\u00fcnket. De ez a hat\u00e1r egy \u00e1llapot, melyet kem\u00e9ny munk\u00e1val mind kintebb \u00e9s kintebb lehet tolni",
        "from": " \u2013 P\u00e9terv\u00e1ri\u2013Moln\u00e1r Bendeg\u00faz"
    },
    {
        "text": "Lehet valamit akargatni, akarni, \u00e9s lehet AKARNI. Vannak holtpontok az \u00e9let\u00fcnkben, amikor padl\u00f3ra ker\u00fcl\u00fcnk. \u00dagy \u00e9rzed, hogy nem megy tov\u00e1bb. \u201cT\u00fal neh\u00e9z. Nem b\u00edrom\u201d \u2013 ezek a gondolatok kavarognak a fejedben. J\u00f3 sz\u00f3 a \u201choltpont\u201d, mert ilyenkor valami t\u00e9nyleg meghal benn\u00fcnk: a hit vagy a hitetlens\u00e9g. Akiben a hit hal meg: f\u00f6ladja. Akiben a hitetlens\u00e9g: folytatja tov\u00e1bb \u00e9s megnyeri a csat\u00e1t",
        "from": " \u2013 M\u00fcller P\u00e9ter"
    },
    {
        "text": "Sokkal jobb, ha valamit rosszul csin\u00e1lunk, mintha csak \u00fcln\u00e9nk t\u00e9tlen\u00fcl",
        "from": " \u2013 Margaret Thatcher"
    },
    {
        "text": "Az emberek sz\u00edvesen tetszelegnek a nemt\u00f6r\u0151d\u00f6ms\u00e9gben, de csak akkor teljesedhetnek ki, akkor lesznek vid\u00e1mak, ha ig\u00e9nyess\u00e9 v\u00e1lnak \u00f6nmagukkal szemben. Akkor lesz valaki boldog, ha mindent a legjobb tud\u00e1sa szerint v\u00e9gez el, a kudarcok ut\u00e1n fel\u00e1ll, \u00e9s \u00fajra kezdi, amit akart",
        "from": " \u2013 Laurent Gounelle"
    },
    {
        "text": "Valamif\u00e9le megnyugv\u00e1s lehet a befejez\u00e9s. Valami olyasmi, hogy tudom is \u00e9n, milyen t\u00e1von futsz, azt\u00e1n el\u00e9rsz a c\u00e9lvonalhoz, \u00e9s fels\u00f3hajtasz: megcsin\u00e1ltam! De nem, soha. Megint \u00fajra kell kezdened az eg\u00e9szet",
        "from": " \u2013 Marilyn Monroe"
    },
    {
        "text": "N\u00e1lam nincsenek hat\u00e1rok, b\u00e1rmeddig tudom magam h\u00fazni, mert megtanultam, hogy csak \u00edgy tudok el\u0151rel\u00e9pni",
        "from": " \u2013 Nagy T\u00edmea"
    },
    {
        "text": "Amikor a dolgok rosszra fordulnak, az er\u0151sek tov\u00e1bbmennek",
        "from": " \u2013 Kimberley Freeman"
    },
    {
        "text": "Tudom, hogy a k\u00edv\u00e1ns\u00e1gok nem mindig \u00fagy s\u00fclnek el, ahogy szeretn\u00e9nk, de ha hisz\u00fcnk, \u00e9s az elm\u00e9nk nyitott, j\u00f3 es\u00e9ly van r\u00e1, hogy valahogy m\u00e1s m\u00f3don teljes\u00fclnek",
        "from": " \u2013 Alyson Noel"
    },
    {
        "text": "Nem v\u00e1rhatod, hogy minden egyes meccset megnyerj, de folyamatos gyakorl\u00e1ssal \u00e9s edz\u00e9ssel egyre jobb \u00e9s jobb lehetsz",
        "from": " \u2013 David Aaron Kessler"
    },
    {
        "text": "Ha kitartunk, a siker b\u00e1rmikor be\u00fcthet",
        "from": " \u2013 Barab\u00e1si Albert\u2013L\u00e1szl\u00f3"
    },
    {
        "text": "Min\u00e9l nagyobb a halad\u00e1s, ann\u00e1l nagyobb m\u00e9rt\u00e9kben ismerj\u00fck meg fogyat\u00e9koss\u00e1gunkat. Az el\u00e9gt\u00e9tel a t\u00f6rekv\u00e9sben rejlik, nem az el\u00e9r\u00e9sben",
        "from": " \u2013 Mahatma Gandhi"
    },
    {
        "text": "Mindig sokat seg\u00edt, ha tanulunk hib\u00e1inkb\u00f3l, mert \u00edgy magunk is bel\u00e1thatjuk, hogy \u00e9rdemes volt hib\u00e1zni",
        "from": " \u2013 Garry Marshall"
    },
    {
        "text": "A siker m\u00e9rc\u00e9je az, milyen magasra ugrasz, miut\u00e1n elbukt\u00e1l",
        "from": " \u2013 George Smith Patton"
    },
    {
        "text": "Ma van a h\u00e1tral\u00e9v\u0151 \u00e9leted els\u0151 napja",
        "from": " \u2013 Charles Dederich"
    },
    {
        "text": "Az ellens\u00e9g is sokra tan\u00edthat",
        "from": " \u2013 Publius Naso Ovidius"
    },
    {
        "text": "Nem az sz\u00e1m\u00edt, hogy minek sz\u00fcletik valaki, hanem az, hogy miv\u00e9 n\u0151 fel",
        "from": " \u2013 Joanne Kathleen Rowling"
    },
    {
        "text": "Az embernek sohasem kell restelkednie egy t\u00e9ved\u00e9s bevall\u00e1s\u00e1n. Ezzel azt mutatja, hogy fejl\u0151dik, \u00e9s ma okosabb, mint tegnap",
        "from": " \u2013 Jonathan Swift"
    },
    {
        "text": "A f\u00e9lelmek mindig nagyon fontosak, mert a l\u00e9lek rajtuk kereszt\u00fcl akar vel\u00fcnk k\u00f6z\u00f6lni valamit. Nem az a b\u00e1tor, aki nem veszi figyelembe a f\u00e9lelmeit, hanem az, aki ut\u00e1naj\u00e1r a f\u00e9lelme ok\u00e1nak",
        "from": " \u2013 Peter Lauster"
    },
    {
        "text": "A helyes d\u00f6nt\u00e9s kulcsa a tapasztalat, a tapasztalat forr\u00e1sai pedig t\u00f6bbnyire a rossz d\u00f6nt\u00e9sek",
        "from": " \u2013 Robert Abercrombie Lovett"
    },
    {
        "text": "A t\u00f6bbs\u00e9g elsz\u00e1ntan kapaszkodik a megl\u00e9v\u0151be; a halad\u00e1s kerek\u00e9t mindig egy kisebbs\u00e9g lend\u00edti tov\u00e1bb",
        "from": " \u2013 Bertrand Russell"
    },
    {
        "text": "Ne el\u00e9gedj meg azzal, ami vagy, hanem t\u00f6rekedj azz\u00e1 v\u00e1lni, ami lehetn\u00e9l",
        "from": " \u2013 Bertolt Brecht"
    },
    {
        "text": "Fejl\u0151d\u00e9s. Ez az egyik legjobb ellenszere az unalomnak, egyben az \u00f6reged\u00e9snek is. Mert az ember vagy fejl\u0151dik, vagy \u00f6regszik",
        "from": " \u2013 Gy\u00f6k\u00f6ssy Endre"
    },
    {
        "text": "Mondd el \u00e9s elfelejtem; mutasd meg \u00e9s megjegyzem; engedd, hogy csin\u00e1ljam \u00e9s meg\u00e9rtem",
        "from": " \u2013 Konfuciusz"
    },
    {
        "text": "Lassan haladok, de sosem h\u00e1trafel\u00e9",
        "from": " \u2013 Abraham Lincoln"
    },
    {
        "text": "Ha v\u00e1ls\u00e1gba vagy zs\u00e1kutc\u00e1ba ker\u00fcl az ember, annak egy el\u0151nye mindenk\u00e9pp van: gondolkod\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edt",
        "from": " \u2013 Dzsav\u00e1harl\u00e1l N\u00e9hr\u00fa"
    },
    {
        "text": "\u201eV\u00e1gyakoz\u00f3 gondolataidat v\u00e1ltoztasd er\u0151teljes akarater\u0151v\u00e9",
        "from": " \u2013 Sri Chinmoy"
    },
    {
        "text": "Az \u0151szinte dics\u00e9retnek m\u00e1gikus hatalma van. Ha azt akarod, hogy a m\u00e1sik fejl\u0151dj\u00e9k, dics\u00e9rd \u0151szint\u00e9n. Ez mindig lehets\u00e9ges. Vizsg\u00e1ld a m\u00e1sikat, l\u00e1sd meg tehets\u00e9g\u00e9t, k\u00e9pess\u00e9geit, vil\u00e1g\u00edts r\u00e1 azokra",
        "from": " \u2013 Michel Quoist"
    },
    {
        "text": "M\u0171veden \u00e9p\u00edts mindennap valamit, mindennap. N\u00e9ha csak jav\u00edtsd egy r\u00e9szlet\u00e9t, n\u00e9ha, mikor er\u0151tlen vagy, csak rendezgesd, tedd hely\u00e9re a rendetlen sorokat \u00e9s oldalakat. De mindennap \u00e9p\u00edtsd egy mozdulattal",
        "from": " \u2013 M\u00e1rai S\u00e1ndor"
    },
    {
        "text": "Az ember k\u00f6nnyen megjegyzi, ki b\u00e1ntotta meg. Sokkal nehezebb \u2013 \u00e9s sokkal szeretettelibb \u2013 azt felid\u00e9zni, mit tanult abb\u00f3l, hogy t\u00fal\u00e9lte ezt a b\u00e1nt\u00e1st \u00e9s hogy tov\u00e1bbl\u00e9pett",
        "from": " \u2013 Stephanie Dowrick"
    },
    {
        "text": "Minden gy\u0151zelem k\u00f6z\u00fcl az els\u0151 \u00e9s a legszebb: magunkat legy\u0151zni",
        "from": " \u2013 D\u00e9mokritosz"
    },
    {
        "text": "\u201eMinden hordoz mag\u00e1ban tanuls\u00e1got, csak tal\u00e1ld meg benne",
        "from": " \u2013 Lewis Carroll"
    },
    {
        "text": "Legy\u00fcnk, amiv\u00e9 lehet\u00fcnk, senki sem sz\u00fcletik k\u00e9szen",
        "from": " \u2013 Baltasar Graci\u00e1n"
    },
    {
        "text": "Ha fejl\u0151dni akarsz, fogadd el, hogy bolondnak fognak tartani",
        "from": " \u2013 Epikt\u00e9tosz"
    },
    {
        "text": "A m\u00faltunk lehet zavaros \u00e9s f\u00e1jdalmas, de az nem a pusztul\u00e1sunk. Ha szerencs\u00e9nk van, akkor a j\u00f6v\u0151nk alapja. A z\u0171rzavaron kereszt\u00fcl kell utat tal\u00e1lni a l\u00e9nyegeshez",
        "from": " \u2013 A f\u00e9rfi f\u00e1n terem c. film"
    },
    {
        "text": "Kev\u00e9s ember el\u00e9gg\u00e9 b\u00f6lcs ahhoz, hogy a m\u00e9rgezett dics\u00e9retn\u00e9l t\u00f6bbre becs\u00fclje a hasznos kritik\u00e1t",
        "from": " \u2013 Francois de La Rochefoucauld"
    },
    {
        "text": "A vil\u00e1ghoz nem alkalmazkodni kell, hanem csin\u00e1lni, nem \u00fajrarendezgetni azt, ami m\u00e1r megvan benne, hanem hozz\u00e1adni mindig",
        "from": " \u2013 Ottlik G\u00e9za"
    },
    {
        "text": "Ahhoz, hogy a vil\u00e1got megv\u00e1ltoztassuk, el\u0151bb \u00f6nmagunkat kell megv\u00e1ltoztatnunk",
        "from": " \u2013 James Redfield"
    },
    {
        "text": "Amint haladsz el\u0151re, \u00fagy teremted a saj\u00e1t univerzumod",
        "from": " \u2013 Winston Churchill"
    },
    {
        "text": "Sohase sajn\u00e1ld azt az id\u0151t, amit arra ford\u00edtasz, hogy j\u00f3l tedd, amit teszel",
        "from": " \u2013 Joseph Joubert"
    },
    {
        "text": "Azokb\u00f3l a k\u00f6vekb\u0151l, melyek utunkba g\u00f6rd\u00fclnek, egy kis \u00fcgyess\u00e9ggel l\u00e9pcs\u0151t \u00e9p\u00edthet\u00fcnk",
        "from": " \u2013 Sz\u00e9chenyi Istv\u00e1n"
    },
    {
        "text": "Ott m\u00e9lyen bel\u00fcl a tudatoss\u00e1got t\u00e1pl\u00e1lni magunkban, a k\u00f6r\u00fcltekint\u0151 \u00e9s bel\u00e1t\u00f3 gondolkod\u00e1st fejleszteni t\u00f6bbet \u00e9r, mint b\u00e1rmilyen medit\u00e1ci\u00f3 vagy ima",
        "from": " \u2013 Tendzin Gjaco"
    },
    {
        "text": "Az ember j\u00e1rja a maga lejt\u0151j\u00e9t \u2013 csak az a fontos, hogy ez a lejt\u0151 felfel\u00e9 vezessen",
        "from": " \u2013 Andr\u00e9 Gide"
    },
    {
        "text": "Olykor t\u00e9ved az ember. Az teszi naggy\u00e1, ha bel\u00e1tja",
        "from": " \u2013 Vavyan Fable"
    },
    {
        "text": "Az \u00e9rtelem, az erk\u00f6lcs \u00e9s a jellem bizonyos p\u00e1rhuzamban \u00e1ll valamennyi\u00fcnk egy\u00e9nis\u00e9g\u00e9ben, \u00e9s t\u00f6retlen folytonoss\u00e1ggal fejl\u0151dik tov\u00e1bb, ha ugyan az \u00e9let nagy h\u00e1borg\u00e1sai nem t\u00e9r\u00edtik m\u00e1s ir\u00e1nyba",
        "from": " \u2013 Victor Hugo"
    },
    {
        "text": "A fejl\u0151d\u00e9s alapvet\u0151 jellemz\u0151je mindig az, hogy nem \u00f6nmag\u00e1ban alakul, hanem saj\u00e1tos tev\u00e9kenys\u00e9gek \u00e9s saj\u00e1tos konfliktusok \u00e9s v\u00e1ls\u00e1gok ir\u00e1ny\u00edtj\u00e1k",
        "from": " \u2013 Pl\u00e9h Csaba"
    },
    {
        "text": "Ahogy elk\u00e9pzelj\u00fck, hogy \u00f6nmagunkt\u00f3l k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151ek is lehetn\u00e9nk, val\u00f3j\u00e1ban m\u00e1ris j\u00f3 \u00faton vagyunk afel\u00e9, hogy t\u00e9nyleg k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151k legy\u00fcnk",
        "from": " \u2013 Alison Gopnik"
    },
    {
        "text": "Legy\u0151zni \u00f6nmagunkat, ez az egyetlen val\u00f3s\u00e1gos \u00e9s az egyetlen t\u00f6k\u00e9letes gy\u0151zelem",
        "from": " \u2013 Charles P\u00e9guy"
    },
    {
        "text": "Ha minden percben megk\u00e9rdj\u00fck magunkt\u00f3l, val\u00f3ban azt akarjuk\u2013e tenni, amit tenni k\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk, \u00e9s csak akkor tessz\u00fck, ha a v\u00e1laszunk igen, akkor automatikusan el fognak ker\u00fclni benn\u00fcnket azok, akiknek nincs mit tanulniuk az olyanokt\u00f3l, amilyenek mi vagyunk, \u00e9s vonzani fogjuk azokat, akiknek van, \u00e9s akikt\u0151l nek\u00fcnk is van tanulnival\u00f3nk",
        "from": " \u2013 Richard Bach"
    },
    {
        "text": "Ilyen ember vagyok \u2013 mert ilyenn\u00e9 tettem magam.Ha m\u00e1smilyen ember akarok lenni \u2013 olyann\u00e1 kell tennem magam",
        "from": " \u2013 M\u00fcller P\u00e9ter"
    },
    {
        "text": "Meg\u00e1llni a lejt\u0151n \u2013 fel\u00e9r a dics\u0151s\u00e9ggel",
        "from": " \u2013 Osv\u00e1t Ern\u0151"
    },
    {
        "text": "Ne csak a kort\u00e1rsainkn\u00e1l vagy az el\u0151deinkn\u00e9l akarjunk jobbak lenni, hanem saj\u00e1t magunkn\u00e1l is",
        "from": " \u2013 William Faulkner"
    },
    {
        "text": "Igaz\u00e1n akkor sz\u0171n\u00fcnk meg \u00e9lni, amikor m\u00e1r nincs t\u00f6bb tanulnival\u00f3nk",
        "from": " \u2013 Gordon Dahlquist"
    },
    {
        "text": "Nem tekintget\u00fcnk sok\u00e1ig a m\u00faltba. Megy\u00fcnk tov\u00e1bb, el\u0151re, \u00faj kapukat t\u00e1runk ki, \u00faj dolgokat tesz\u00fcnk, mert k\u00edv\u00e1ncsiak vagyunk, \u00e9s a k\u00edv\u00e1ncsis\u00e1g vezet \u00faj utakra minket",
        "from": " \u2013 Walt Disney"
    },
    {
        "text": "Lakik bennem valaki, aki ellen k\u00fczd\u00f6k, hogy magamat gyarap\u00edtsam",
        "from": " \u2013 Antoine de Saint\u2013Exup\u00e9ry"
    },
    {
        "text": "A megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sokon kereszt\u00fclmenni olyan, mint szikl\u00e1nak lenni egy k\u0151csiszol\u00f3ban. Ide\u2013oda l\u00f6kd\u00f6snek \u00e9s felhorzsol\u00f3dsz, de csiszoltabban \u00e9s \u00e9rt\u00e9kesebben ker\u00fclsz ki onnan, mint amilyen valaha volt\u00e1l",
        "from": " \u2013 Elisabeth K\u00fcbler\u2013Ross"
    },
    {
        "text": "A m\u00faltba tekint\u00e9snek csak akkor van \u00e9rtelme, ha a j\u00f6v\u0151t szolg\u00e1lja",
        "from": " \u2013 Konrad Adenauer"
    },
    {
        "text": "Ma m\u00e1r tudom, hogy a fejl\u0151d\u00e9s f\u00e1jdalommal \u00e9s a komfortz\u00f3na elhagy\u00e1s\u00e1val j\u00e1r, \u00e9s hogy a f\u00e9lelem nem valami rossz dolog, hanem az er\u0151forr\u00e1saim aktiv\u00e1l\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges \u00e9rzelem",
        "from": " \u2013 K\u00e1d\u00e1r Annam\u00e1ria"
    },
    {
        "text": "Az\u00e9rt nem jut sok \u00e9rtelmes, tanult ember nagy vagyonhoz, mert az iskol\u00e1ban azt tanulta, hogy a hib\u00e1k rosszak. Az \u00e9letben az nyer, aki a legt\u00f6bb hib\u00e1t v\u00e9ti, \u00e9s tanul bel\u0151le \u2013 \u00fagy, hogy nem hazudik, nem csal, nem tagadja le, nem okol m\u00e1sokat",
        "from": " \u2013 Robert T. Kiyosaki"
    },
    {
        "text": "Ha meg akarod v\u00e1ltoztatni a vil\u00e1got, el\u0151sz\u00f6r pr\u00f3b\u00e1lj valamit jobb\u00e1 tenni, megv\u00e1ltoztatni magadon. Ez seg\u00edt megv\u00e1ltoztatni a csal\u00e1dodat, a bar\u00e1taidat, azt\u00e1n \u00edgy kell folytatni egyre nagyobb \u00e9s nagyobb k\u00f6rben. Minden, amit tesz\u00fcnk, hat\u00e1ssal lesz valamire \u00e9s valakire",
        "from": " \u2013 Tendzin Gjaco"
    },
    {
        "text": "Nincs felesleges ismeret, nincs \u00e9rtelmetlen inform\u00e1ci\u00f3, nincs egyetlen l\u00e9nyegtelen pillanat sem! Az elm\u00falt \u00f6tven \u00e9ved minden l\u00e9p\u00e9s\u00e9re, minden egyes ezredm\u00e1sodperc\u00e9re sz\u00fcks\u00e9ged volt, hogy eljuthass oda, ahol ma vagy",
        "from": " \u2013 A. J. Christian"
    },
    {
        "text": "A fejl\u0151d\u00e9s els\u0151 t\u00f6rv\u00e9nye a rend. Ahhoz, hogy valami fejl\u0151dj\u00f6n, rendszerre van sz\u00fcks\u00e9ge",
        "from": " \u2013 Andrew Matthews"
    },
    {
        "text": "A fejl\u0151d\u00e9shez az embernek \u00fajra kell alkotnia \u00f6nmag\u00e1t, \u00e9s nem alkothatja \u00fajra \u00f6nmag\u00e1t szenved\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl. Mert \u0151 a m\u00e1rv\u00e1ny \u00e9s a szobr\u00e1sz egyar\u00e1nt",
        "from": " \u2013 Alexis Carrel"
    },
    {
        "text": "Ha id\u0151nk\u00e9nt az ember t\u00f6bb inform\u00e1ci\u00f3hoz jut \u00e9s b\u00f6lcsebb lesz, akkor megv\u00e1ltoztatja a v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t, m\u00e9g ha igaz\u00e1n bel\u00fclr\u0151l nem is azt \u00e9rzi",
        "from": " \u2013 N\u00e9meth Lajos"
    },
    {
        "text": "Minden vesz\u00e9ly, amely megval\u00f3sul, lehet\u0151s\u00e9get ad arra, hogy fejl\u0151dj\u00fcnk \u00e9s v\u00e1ltozzunk",
        "from": " \u2013 Richard Templar"
    },
    {
        "text": "Az er\u0151s ember \u00e9lete a cselekv\u00e9sr\u0151l sz\u00f3l: nem \u00e9rezhetsz meleget, m\u00edg l\u00e9tre nem hozod, nem lehet \u00f6r\u00f6med, ha nem j\u00e1tszol, \u00e9s nem ismerheted meg a szerencs\u00e9t, ha nem kock\u00e1ztatsz",
        "from": " \u2013 Joan Anderson"
    },
    {
        "text": "Azt hiszem, az ember nem l\u00e1thatja vil\u00e1gosan, mi lesz a k\u00f6vetkez\u0151 l\u00e9p\u00e9s, ha nem l\u00e1tja, honnan indult",
        "from": " \u2013 Nora Roberts"
    },
    {
        "text": "Az \u00e9let egyetlen c\u00e9lja, hogy azok legy\u00fcnk, akik vagyunk, \u00e9s azz\u00e1 legy\u00fcnk, akik lehet\u00fcnk",
        "from": " \u2013 Robert Louis Stevenson"
    },
    {
        "text": "A sorsunk az\u00e9rt \u00e1ll\u00edt minket mindenf\u00e9le j\u00f3 vagy rossz helyzetbe, hogy tanuljunk bel\u0151le",
        "from": " \u2013 Koncz Erzs\u00e9bet"
    },
    {
        "text": "Az alaposan kitaposott \u00f6sv\u00e9nyek nem vezetnek sehov\u00e1",
        "from": " \u2013 Arthur Bloch"
    },
    {
        "text": "Az egyik dolog, amit megtanultam az \u00e9letben, hogy mindig kapunk leck\u00e9t arr\u00f3l, hogyan \u00e9lj\u00fck az \u00e9let\u00fcnket. Ez lehet valami, amit valaki mond, egy bizonyos sz\u00f3 vagy mondat, ami v\u00e9letlen\u00fcl hagyja el az illet\u0151 sz\u00e1j\u00e1t, vagy lehet egy mozdulat, amelyen megakad a tekintet\u00fcnk, elgondolkoztat tal\u00e1n, \u00e9s ami \u00e1ltal nagyon tiszt\u00e1n megl\u00e1tunk egy helyzetet. Vagy lehet ez egy mondat vagy egy bekezd\u00e9s egy k\u00f6nyvb\u0151l, magazinb\u00f3l vagy \u00fajs\u00e1gb\u00f3l. Sz\u00e1mtalan dolog tan\u00edthat benn\u00fcnket",
        "from": " \u2013 Frank D. Cardelle"
    },
    {
        "text": "Ak\u00e1r azt hiszed, k\u00e9pes vagy r\u00e1, ak\u00e1r azt, hogy nem, igazad lesz",
        "from": " \u2013 Henry Ford"
    },
    {
        "text": "A legt\u00f6bben meg vagyunk gy\u0151z\u0151dve arr\u00f3l, hogy hegyeket tudn\u00e1nk megmozgatni, ha valaki eltakar\u00edtan\u00e1 az \u00fatb\u00f3l a dombokat",
        "from": " \u2013 James Matthew Barrie"
    },
    {
        "text": "Nem szabad hagynunk, hogy a f\u00e9lelmeink visszatartsanak a rem\u00e9nyeink k\u00f6vet\u00e9s\u00e9t\u0151l",
        "from": " \u2013 John Fitzgerald Kennedy"
    },
    {
        "text": "Az ember nem fedez fel \u00faj vil\u00e1gr\u00e9szeket, ha nincs mersze az ismert partokat maga m\u00f6g\u00f6tt hagyni",
        "from": " \u2013 Andr\u00e9 Gide"
    },
    {
        "text": "Nem buktam el, csak tal\u00e1ltam t\u00edzezer utat, ami nem j\u00e1rhat\u00f3",
        "from": " \u2013 Thomas Alva Edison"
    },
    {
        "text": "Ne gondold, hogy ami neked nehezedre esik, az emberileg lehetetlen. Ink\u00e1bb \u00fagy fogd fel, hogy ami emberileg lehets\u00e9ges \u00e9s megszokott, azt te is el\u00e9rheted",
        "from": " \u2013 Marcus Aurelius"
    },
    {
        "text": "A legt\u00f6bb esetben a vil\u00e1g \u00edg\u00e9retei csup\u00e1n ill\u00fazi\u00f3k; az a legjobb \u00e9s legbiztosabb, ha hisz\u00fcnk \u00f6nmagunkban, \u00e9s tiszt\u00e1ban vagyunk saj\u00e1t \u00e9rt\u00e9keinkkel",
        "from": " \u2013 Buonarroti Michelangelo"
    },
    {
        "text": "Er\u00e9nyed \u00e1lljon magasabban, semhogy a nevek bizalmaskodhassanak v\u00e9le: s ha besz\u00e9lned kell r\u00f3la, ne sz\u00e9gyelld, ha dadogva teszed. Sz\u00f3lj h\u00e1t \u00e9s dadogj: \u201cEz az \u00e9n \u201cj\u00f3m\u201d, ezt szeretem, \u00edgy tetszik n\u00e9kem igaz\u00e1n, csak \u00edgy akarom \u00e9n a j\u00f3t",
        "from": " \u2013 Friedrich Nietzsche"
    },
    {
        "text": "A sikerben k\u00e9telkedni kell, de viselkedj\u00fcnk \u00fagy, mintha egy\u00e1ltal\u00e1n nem k\u00e9telkedn\u00e9nk",
        "from": " \u2013 Cs\u00e1th G\u00e9za"
    },
    {
        "text": "\u00dagy kell \u00e9lned \u00e9leted minden egyes napj\u00e1t, hogy a legjobban \u00e9rezd magad a b\u0151r\u00f6dben \u2013 \u00e9s hogy ha holnap v\u00e9ge mindennek, akkor is el\u00e9gedett l\u00e9gy magaddal",
        "from": " \u2013 Jane Seymour"
    },
    {
        "text": "A sikert nem hajszolni kell, hanem vonzani, az\u00e1ltal, hogy vonz\u00f3 szem\u00e9lyis\u00e9gekk\u00e9 fejlesztj\u00fck magunkat",
        "from": " \u2013 Jim Rohn"
    },
    {
        "text": "Nem az\u00e9rt nem merj\u00fck, mert neh\u00e9z, hanem az\u00e9rt neh\u00e9z, mert nem merj\u00fck",
        "from": " \u2013 Lucius Annaeus Seneca"
    },
    {
        "text": "\u00c9let\u00fcnkben legink\u00e1bb arra van sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk, hogy legyen valaki, aki r\u00e1b\u00edr, hogy megtegy\u00fck, amire k\u00e9pesek vagyunk",
        "from": " \u2013 Ralph Waldo Emerson"
    },
    {
        "text": "\u201eVagy tal\u00e1lunk ott utat, vagy \u00e9p\u00edt\u00fcnk egyet",
        "from": " \u2013 Hannibal Barkasz"
    },
    {
        "text": "Hittel tedd meg az els\u0151 l\u00e9p\u00e9st! Nem kell hozz\u00e1 l\u00e1tnod az eg\u00e9sz l\u00e9pcs\u0151t, csak az els\u0151 l\u00e9pcs\u0151fokot",
        "from": " \u2013 Martin Luther King"
    },
    {
        "text": "Csak az er\u0151s nem sz\u00e9gyelli gyenges\u00e9geit",
        "from": " \u2013 Feleki L\u00e1szl\u00f3"
    },
    {
        "text": "Ha nincs \u00f6nbizalmad, k\u00e9tszeresen is vesz\u00edtett\u00e9l az \u00e9let verseny\u00e9n. \u00d6nbizalommal m\u00e1r akkor nyersz, amikor m\u00e9g el sem indult\u00e1l",
        "from": " \u2013 Marcus Mosiah Garvey"
    },
    {
        "text": "Magunk vagyunk minden: a gondolataink, az \u00e9let\u00fcnk, beteljes\u00fclt \u00e1lmaink. Magunk vagyunk minden, amik csak lenni akarunk. Hat\u00e1rtalanok vagyunk, ak\u00e1r a v\u00e9gtelen univerzum",
        "from": " \u2013 Shad Helmstetter"
    },
    {
        "text": "Minden emberi l\u00e9ny sz\u00e1m\u00e1ra l\u00e9tsz\u00fcks\u00e9glet az \u00f6nmag\u00e1val val\u00f3 el\u00e9gedetts\u00e9g",
        "from": " \u2013 Alexander Sutherland Neill"
    },
    {
        "text": "Ha meg tudsz n\u00e9zni valamit a saj\u00e1t szemeddel, akkor nincs sz\u00fcks\u00e9ged arra, hogy m\u00e1sok v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9re hallgass",
        "from": " \u2013 Takami K\u00f3sun"
    },
    {
        "text": "Ha az ember nem futamodik meg a helyzet el\u0151l, hanem nekimegy elsz\u00e1ntan, mint a falt\u00f6r\u0151 kos, akkor a helyzet futamodik meg az ember el\u0151l",
        "from": " \u2013 Ara Rauch"
    },
    {
        "text": "Az \u00f6t\u00f6dik sz\u00fclet\u00e9snapomon t\u00f6rt\u00e9nt, hogy ap\u00e1m a v\u00e1llamra tette kez\u00e9t, \u00e9s azt mondta: ne feledd, fiam, ha b\u00e1rmikor sz\u00fcks\u00e9ged van egy seg\u00edt\u0151 k\u00e9zre, mindig tal\u00e1lsz egyet a karod v\u00e9g\u00e9n",
        "from": " \u2013 Sam Levenson"
    },
    {
        "text": "Sok ember f\u00e9l kimondani, mit szeretne. \u00c9ppen ez\u00e9rt nem kapj\u00e1k meg azt, amit szeretn\u00e9nek",
        "from": " \u2013 Madonna"
    },
    {
        "text": "Valah\u00e1nyszor sz\u00e1munkra megoldhatatlan l\u00e9tk\u00e9rd\u00e9s el\u00e9 ker\u00fcl\u00fcnk, \u00e9s a tov\u00e1bbiakban a dilemma nem hagy nyugton, mindent elk\u00f6vet\u00fcnk, hogy halogassuk, megker\u00fclj\u00fck a szemben\u00e9z\u00e9st azzal a megold\u00e1ssal, amellyel eddig nem n\u00e9zt\u00fcnk szembe",
        "from": " \u2013 Paul Georgescu"
    },
    {
        "text": "\u201eM\u00e1r most is benn\u00fcnk van az az er\u0151, ami ahhoz kell, hogy megtegy\u00fck azokat a dolgokat, amelyekr\u0151l el sem tudtuk k\u00e9pzelni, hogy lehets\u00e9gesek",
        "from": " \u2013 Maxwell Maltz"
    },
    {
        "text": "Nagyon sok c\u00e9lom, tervem \u00e9s v\u00e1gyam volt, de sokszor megt\u00f6rt\u00e9nt, hogy teljes er\u0151vel k\u00fczd\u00f6ttem \u00e9rt\u00fck, \u00e9s m\u00e9gis minden m\u00e1sk\u00e9pp alakult. (\u2026) Megtanultam b\u00edzni abban, hogy az el\u0151ttem \u00e1ll\u00f3, m\u00e9g ismeretlen \u00fatszakasz az eg\u00e9sz utaz\u00e1s legszebb r\u00e9sze lehet. Hogy a k\u00f6vetkez\u0151 \u00fatel\u00e1gaz\u00e1sn\u00e1l ism\u00e9t v\u00e1r egy lehet\u0151s\u00e9g, amelyet megragadva meg\u00e9rthetem, hogy mi az, ami val\u00f3ban fontos, \u00e9s ami boldogg\u00e1 teszi az \u00e9letemet",
        "from": " \u2013 Eva\u2013Maria Zurhorst"
    },
    {
        "text": "H\u00fazd ki magad, mosolyogj, hadd t\u00f6rj\u00e9k csak a fej\u00fcket, hogy mit\u0151l van olyan j\u00f3 kedved",
        "from": " \u2013 Dan Brow"
    }
]